屋企人4期肺癌 藥貴越黎越貴

家母驗到有病 係4期her2型肺腺癌 而且好多標靶藥都唔岩用
家父算係半個專業人士 但就快要退休 都冇得繼續做
每個月醫藥費幾十萬
兩老蓄落既錢醫左一年用左400萬
但病情反反覆覆咁 醫生話下次試新藥仲貴
我應該點做
屋企唔算有錢但唔係窮 好多資助基金既資格都唔得 但屋企已經變賣哂有價值既野去醫家母
小弟不孝 畢左業2年 蓄唔到太多錢
幫家母打左一針已經8萬蚊 盡量俾家用
但有冇方法可以藥費減免之類

問msw

佢地當初無買危疾?

冇買高端醫保？

就算買咗都保唔哂啦
講到買咗就一定夠錢咁

claim左了 但claim完都唔夠

有買高瑞醫保仲會上黎問？
同埋佢有d錢係幾多 講得唔清唔楚 點分析
我估係醫到得返一層樓 但係又唔想賣左佢黎醫病
命重要d 定 樓重要d 自己諗啦 無人答到你

危疾邊夠cover, 要買實報實銷醫療險，不過睇黎應該無買
可以自己上網check下近排出嘅新藥，我有親戚之前基因異變，都係搵唔到標靶藥，最後查下都搵到隻藥(中標靶機率得1%) ，但香港未註冊，要自己搵藥房美國買，1個月30萬，慶幸有藥廠救援計劃之類可以申請，大約3個月，遲啲可能可以1個月1萬申請費就有免費有藥用

每個月幾十萬？

點會唔夠啊 睇你都係味買過 一年claim到過千萬wo

而家高端醫療應該閒閒地地1年1千萬保額，係唔係買左幾十萬保額果啲？

有冇得叫蘋果眾籌啊

你係咪搞錯左高瑞同低瑞醫保？

但問左好似係危疾保黎 claim左唔少但都唔夠

賣樓醫病啦

係 sorry 搞錯左

新藥冇係資助入面
咁舊藥呢

標靶藥唔中 醫生話下隻藥要搵agent去美國買新藥黎醫 聽老豆講20幾萬一劑

實報實銷包自己買藥？

賣樓啦 命緊要過層樓 層樓你無份打拼買返黎

睇家母幾歲

介唔介意講係即係咩
係咪社工

幫手推下

緊係包啦 係得連登仔話保險無用

包晒咖，不過有自付額，好多香港人見要自付3萬或5萬就驚蝕底唔肯買，但保險黎講呢煩先係最有用

有樓係身 乜7野or津貼 都申請唔到 完

你屋企人狀態係點先? 行得走得 定係連行都已經好差
有冇希望醫到? 其實如果冇 又冇錢
其實勉強落去都係BUY TIME
所有時間都係用晒入醫院同埋treatment
人始終要死 雖然好現實

公院都要四百

衰格d講 係貴嫁la加唔知醫唔醫到
同醫生研究下 問下個成功率
問多d其他人 唔係佢叫你用藥就用藥
朋友屋企人 有事 都話 後尾發覺 根本好多藥幾萬幾萬gum 係吊住命 但仲令佢痛苦好多

貴醫保係保足

有樓係身 申請唔到津貼 醫會平私家少少 5-10%左右

咁個月供要幾多？同埋有無乜野限制？

佢有樓 你覺得呢

其實值唔值得用咁多錢

發現得遲 排公院等唔切做放射性治療
因為之前曾經擴散過去腦 要做腦模去用放射殺
做過兩次 而且試左2種化療+免疫療 兩樣都好貴唔係公院排到

其實最壞既情況就係傾家蕩產賣埋樓都醫唔好

你哋全部私家醫？

值得 命黎
人地有樓 幾百萬人地可能係當幾皮野咁洗

有一日都會用完架

4期都醫
真係唔好徙錢

利申：老豆4期肺癌 腦 肝都有
睇得好化咩都唔做
3個月走左
多謝老豆 遲d見

睇屋企人關係 老豆賺嘅錢去醫老婆 有時唔係仔女可以決定啲錢以後點駛

冇錯 有時真係要放手
得就得 唔得就唔得

你唔通唔用睇住自己屋企人死？

如果係我
我會覺得太貴就算
反正人生活多幾十年又點
最終都係死

其實無得真係醫好，純燒錢

咁如果吊住佢 佢仲痛苦 大家亦受苦
咁樣真係好咩?

老豆賺嘅錢去醫老婆 睇你都味成家立業
到你屋企人真係有事 你又愛佢 一定會傾家蕩產去醫囉
Ps 我會

同普通醫療差唔多，但通常每年治療費頭幾萬要自己俾，之後果啲就可以claim晒，而家正常1年都有1千萬(我30歲買3萬自付，都係4000蚊左右1年) 當買平安符，無病就當啲錢無左，即係你住院照腸呢隻就幫唔到你，但萬一生cancer或其他入院高消費就幫到你

冷靜D先 唔係睇唔睇住佢死
而係人根本就要死 有D野係不能逆轉
醫到就醫到 醫唔到就唔好勉強

太膚淺 如果你有仔女 有事你會唔醫？
你係冷血的話另計

問題係比錢都未必會好返
現有醫學根本就唔識醫

你睇下何鴻燊？

當你屋企人有呢個情況你就唔會咁諗

樓主若對屋企人有愛，患者自己都想求生，咁就有幾多能力都應該盡量去試，否則怕樓主將來後悔，有條刺覺得做得唔夠。

其實我係oncology 做左好耐
好多野一定比你熟
睇都睇得比你多

一年max600-800萬，終身max就3,4000萬
睇樓主個情況，可能真係用得盡

最驚嘅係比曬成副身家都醫唔返

咁係你無錢先咁諗姐
用錢去衡量自己屋企人條命？

唔係每個都有得揀

無錢嘅時候
就算想醫，都要選擇放棄
呢樣係好現實

底線係唔好賣樓,
樓都賣埋真係會好慘

有錢既吊幾年命返支那換頭都得 問題係無錢姐

其實我唔識你 你唔識我 你點知我咩情況？
你係咁代我答係算咩意思？
我冇地方住有咩所謂 我細個到中學一路住公屋我怕咩
但我家母已經唔可以周圍去
家父本身想賣 已經2按左黎周轉

你係公立做緊係啦 去私家做下先啦

認真，醫到無錢，唔係實後悔

我同老婆講左，如果我有絕症，難醫，又要suffer既話。拎d錢帶我去瑞士安樂死。

錢衡量唔到
更加救唔到
你哋只係浪漫咁燒左啲錢自以為盡咗力
等個心好受啲

佢有層樓

順其自然

佢有樓

多數都係，冷血都咁話，珍惜當下，陪多啲㚥過

有重病賺幾多都冇用
祝福你家人

個啲係醫療保嚟

幾十萬一個月
有幾多人可以負擔得起？
就算一個月幾萬
相信好多人都畀唔起

我二邊都做過架
唔洗講 慳返啖氣啦

你覺得層樓好多？
住緊嗰度嘅話賣左住邊

保險post留名R生意

最緊要健康
身體有事 有錢都唔做客生意

其實你想點？ 我覆就覆左你

4期做下palliative 就算啦
燒錢都唔會有希望

條友psy psy 地
唔洗理佢

企開d啦

人老就死
接受現實
扲400萬買樓好過

令堂貴庚？
同埋有無問清楚除左化療 有無電療或者開刀或者荷爾蒙療法嘅可能

令尊先啱
自膠

條友假膠唔洗理

我屋企人肺腺癌走 保險claim爆全家人有錢都拎晒出黎仲要借埋其他親戚錢
去到最後就係佢因為有其他併發症好辛苦咁死
重點係你傾家蕩產唔代表一定醫得番
要考慮埋現實無左間屋要住邊 樓主又話老豆就快退休

應該係隻藥太新
資助唔包

你要記住，你比唔比錢醫，你屋企人都係救唔返，4期係唔會因為你打多幾多支針而有多十年八年命。
用左藥只係延長佢離世前既痛苦時間，以及加重你個荷包。
孝順之餘你都要諗下值唔值，老人家既感受係點。否則一箱情願只係愚孝

原來無睇錯⋯⋯
屌 再吞膠

同醫生傾下存活率有幾
要有心理準備，就算巴打你地屋企賣左樓
好大機會都係buy time
好好珍惜同auntie餘下既時間，照顧好uncle

醫唔到都要接受現實，唔通個人都死左，有條撚屌法師話可以復活佢我又走去比百幾萬佢試下咩

尋晚同屋企人討論過高端保險 佢都有講到三四千萬
仲話如果用左三四千萬都搞唔掂就證明你係真係要死

你on9 佢開post 擺到明係層樓同屋企人條命2簡1
你認真諗下屋企人緊要d定層樓緊要d啦
錢無左可以賺返黎 但同屋企人的時間係無價
人地老豆按完又按都要醫老母 愛係無價
我幫緊佢改變緊 佢肯定好撚驚自己老豆賣埋層樓去醫老母
真係好撚自私

明白。幫緊你 幫緊你

屌你係咪on9
1 2期唔比錢就話見死不救啫
4期呀依家
4期根本冇得救
你有4期嘅話你都唔想自己屋企人比曬成副身家之後得個吉啦

咁係你味經歷過姐 無錢一定係放棄 有少少錢 點解唔醫？

睇google
5年存活率得5.2%

都係睇屋企人自己意願啦，佢真係有好強求生意志既話，做仔既一定要盡力救

Sor 現實講句：唔醫
你話第二期甚至三期仲有搏既希望
第四期真係隻癌就算而家比你殺到
都好大機會已經通身走
留番舊錢比在生既人同仔女
好過浪費響一個將死既人身上
出面醫院好多都有果類類似臨終心理治療果類野
做果0的仲好啦

唔醫3個月走 同 醫兩年走
你屋企人你好愛佢 醫唔醫啊？

你啲大愛撚淨係識企喺道德高地屌9人
淨係想拎下光環
你條能樣仲自私

咁樣都幾好
不過佢地係一個病去計定係一個療程去計？
好似癌症果類會唔會係你一個療程完左就重新計起。再做第二個療程又要畀多次塾底費？
我膝頭有事想做微創，但由檢查手術到物理治療果度都十幾廿個，因為未必一次手術就好，可能要做兩次，果度皮費真係好甘，但家陣醫保又包唔足，所以想知道你果款會唔會全包

好 可能大家都覺得唔醫好過
但我唔會唔醫
我夢想係40歲死 我冇咩留戀係呢個世界 做10幾年野 做興趣野做下感受下人生就算
我最關心既人就係我屋企人
我真心寧願係我中 拿拿林死左我無謂獻世
但奈何唔係我中
我唔會放棄我家母 就算只係續命1-2年
我都想
我大學畢業出黎蓄既錢已經打左兩針15萬
我仲想有d時間俾我蓄多些少帶一家人去旅行
帶佢去食好野 我只係想咁
若果我依家唔醫 我連些少時間都冇去孝敬我愛既父母
或者你覺得呢d只係我個人無謂既堅持
但我呢一刻就算係減輕些少藥費 可以俾我每日俾佢食好d 好好咁享受佢剩低既時間我都想

同意咁又救唔返，認命算數

如果當年冇買咩危疾，拎左d錢去買樓/股票，甚至乎係買勞，依家變賣資產的錢夠你醫病有剩。買保險

你一定係窮撚到出汁
眼紅曬所有家境ok既人
想個個人都發生意外 跌返落同你同一個lv
樓主開post個陣都無講過關於樓既嘢
你就係咁「賣樓」「賣樓」
你係咪自小就訓街 好想搵同伴

4期癌症
一年醫400萬
sorry 衰d講句
做紓緩治療啦

4期其實醫黎都係吊命....

個個人情況同想法唔同
無話邊個岩
最緊要同你屋企人有傾過 同最想行的路係點

認真講 我有幾層樓 係睇唔過用層樓黎比較屋企人條命

400萬可以有一年時間做唔做
一個月做唔做
一星期做唔做
一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

支持。加油

以前姑媽有肺癌，發現果時已經話得翻6個月命到1年命，之後去左睇中醫加西醫，捱左10年先死，大部份時間同平常人一樣

不過個中醫好好好好貴，好似叫陳國聯

講多樣野 我保險都買左好撚多
屋企人有病 我傾家蕩產都醫
錢無左咪慢慢搵囉 無能力先覺得層樓賣左買唔返

我朋友屋企人都4期 做左幾次免疫療 前排過左身
不如問下伯母有咩想講想做想食想去啦 盡量滿足佢
珍惜可以溝通到既日子 (見我朋友個屋企人中後期已經溝通唔到) 有咩想講俾伯母知就拿拿臨喇
有希望係好 但你始終要面對失望 甚至絕望
點都好 加油啦巴打 支持你既決定

你有冇追post 佢有樓

樓主幾時比較過？

你返去訓天橋啦幾層樓

如果話無得醫早d 入舒緩科都仲好d
而家咁真係醫又唔係
唔醫又唔係。。。

一定要醫，希望在明天
有d人被醫生話四期冇得醫，但係仲繼續生存左好多年

47歲患末期胃癌 切掉整個胃生活 醫生話剩三個月命 心理輔導員懶理繼續enjoy food（果籽 Appledaily）

現實中其實有唔少呢d奇蹟，唔好放棄

巴打睇吓撒瑪利亞基金同關愛基金有無藥幫到手
第一層自住物業唔計的
再搵吓Medical Social Worker計計盤數
(個網都有個虛擬計數機俾你大概禁吓)

希望幫到你
頂住！

你都識講你有幾層樓啦屌你可唔可以收收皮呀

chi lun sin 講真如果係我有病醫極都醫唔好，搞到要賣樓醫，我真係自殺算數

而家香港租樓買樓咁撚貴

賣撚左層自住樓隨時成世買唔返

老實講，洗幾多錢都係吊多一兩月命，可能唔岩聽，做舒緩治療好過

老豆 肺癌二期 無保險 睇公家
個政府醫生 話 排ct 要大半年

最後自費一萬出去照

排微創手術 兩個月後做

出院 幾舊水

朋友老豆肝癌 幾皮一個月 捱左 兩年走左
但最後係坐輪椅 行唔到

所以醫到好快攪掂 拖果d無謂晒錢

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

賣樓醫啦

大家唔好理呢條傻鳩啦 佢黐Q咗線

呢d馬後炮有咩意思
你 3蚊all in騰訊唔賣已經發左
洗乜喺度出鳩post

由頭到尾得你條弱智係到提「樓」

其實我覆左你 已經講左家母唔方便走動
而呢個狀況下我已經俾屋企人拎左層樓去借錢2按
我已經講左 我本人冇所謂 家母唔想搬
你自己個人想法係到發癲加諸我身上話我揀樓唔醫
你有資格咩？ 你知我屋企乜野？ 你識我乜野？
我每日剩食2餐 咬個包當一餐打兩份工你知我乜野？
你憑咩斷定我唔想醫？

你on9？第一條就講緊留返d錢定係唔醫
大佬痴線小d啦好無

我阿爺4期嗰陣都叫佢啲子女咪嘥錢醫，我會唔明？你啲撚樣乜9都唔知就指指點點，收皮啦

我就好肯定你冇撚經歷過，經歷過嘅話你會發現末期絕症患者都知自己救唔返，會寧願就咁算，而唔係想家人洗一大筆去買個假希望

呢個咩例子黎
好似佢咁樣晚期真係開心咩

等睇話保證呃人，點解冇人入黎

試過咩藥

一年400萬都醫

支持 唔好放棄
好多人見到肺癌末期都會以為病人幾個月就會走
但其實而家肺癌醫療好左好多
多左好多存活超過3年 甚至超過5年既case
有得做就儘做

無爬文 唔知有無巴打提過
Fb有個台灣人開既group叫「肺長壽」
好多同路人交流 樓主可以入group睇睇

[/u][/b][/center][/blue][/size=6][/quote]
4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

每年計，例如1年1千萬，終身4千萬
姐係1年最多claim1千萬，但如果今年claim左500萬，終身仲有3500萬嘅額度
但呢個保險係年齡越高越貴，去到50歲都差唔多成萬
啲保險佬成日水人買危疾係因為佣多又無野跟，但危疾真係無咩用，除非你真係中左列左果啲病，但中cancer嘅話你拎返1球都只係吊命，啲錢話廿年拎返，但已經貶值左好多

慘

二期算係比較初期 同四期唔同啦
去到四期多數都會轉移去其他器官 例如上腦

同意 我屋企人都係肺腺癌走 肺線癌好難醫得好
成日會有肺積水 要抽積水 好易會有細菌感染
倒不如樓主比多d時間陪佢 佢會開心d～

幾年前有大陸親戚肺癌未期 要食標靶藥 gifitinib
大陸要幾萬蚊一樽一個月

最後向香港藥房搵到d 印度仿製藥 2千幾蚊樽
最後都吊左佢幾年命

叫佢地自殺，認真
我阿爺都係肺炎，賣咗三層樓，最後都係死咗，搞到而家好鬼死窮

祝平安

[/u][/b][/center][/blue][/quote]
4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

你明知全家收入 根本cover 唔到支出 你博黎做咩???[/size=6]

quote 出黎
唔好係到老作樓主講過d咩

印度藥物有冇治呢d?

你唔好理呢條儍鳩喇
只要你認為值得就去做 好好珍惜同媽媽相處既每一日

其實二期都有明顯微狀

去到四期先發現真係太遲

記得有d基金係畀病人申請
樓主可以google下
因為我都唔知確實資格係咩要求
但天無絕人之路 唔好放棄
good luck

睇我講過乜野先再係到吠啦
我求藥費減免既方法咋我唔係求奇跡呀
你死追爛追我有乜用呀
我覆咁多次冇人睇又係大大隻字係到吠

最重要，係問你媽媽嘅意願

我屋企人都有病
佢嘅錢，佢想點用，我哋都會尊重

到今日，我哋仍想用藥
但目的唔係為咗醫好佢
而係希望唔好擴散得咁快
可以舒緩一下佢嘅唔舒服
希望佢人生最後嘅階段，唔使咁痛苦

但我哋好清楚自己嘅經濟能力
所以除咗第一個手術喺私家做
其次餘都係公立醫
唔介意用晒佢嘅手頭現金
但從無打算賣樓
因為都要為另一位老人家嘅將來著想

根本就係蝦夾心階層

知唔知癌症treatment有幾辛苦
放射治療殺癌細胞嘅同時仲會殺埋其他嘢
食標靶藥就又嘔又盛
你咁樣吊9住佢條命根本折磨緊佢添啦
長痛不如短痛，病多3個月就死同課幾百萬吊住條命，仲要痛多兩年

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

4億可以有一年時間做唔做
4000萬一個月做唔做
400萬一星期做唔做
8萬一日做唔做

你自己心入面都有個價啦

你明知全家收入 根本cover 唔到支出 你博黎做咩???

睇你自己個計劃喇。

我老豆都係4期走，不過我一家算窮撚，所以都係等政府醫，大不了就去公立醫，政府包唔少費用，但標巴唔包，標巴1個療程大約20萬左右喇，不如你預政府緊係俾cheap藥你，所以副作用多d囉，會暈同嘔果d囉。

應該陪佢開心渡過最後嘅日子，順其自然

20年先中就緊係眨值，但有時有d case 係買左幾年就中

ps 唔係agent and 無買危疾

係咪真係拎住400萬嘅單去claim呢啲高端醫療一定claim足先？有無人試過claim過百萬

你講果個實報實銷係醫療保唔係危疾

我叫佢傾家蕩產去醫病 你話我痴線？

樓主保重
連登好多假膠友又不負責任咁leave a comment之後就睇其他野
但係我諗作為當事人家屬的你，將每一句睇在眼內，反而會更難受…

陪下家人去不同地方和食下野之餘，記得都找朋友傾訴去分擔你的壓力呀
連登那些奇怪的回覆就當睇唔到吧啦

巴打唔該晒。你呢種保險全名叫乜，我去研究下先

好幼稚既諗法，到時原本有個美好姻緣就係因為你老母搞到無錢被逼放棄你就唔會咁講

her2 4期
你係想醫好定點
老實講 俾你打多兩針 最多都係長多一兩年命
四期係難以醫好 最好係做安寧治療

到你醫到差唔多去世 你就人財兩失

你自己決定 放棄治療轉去palliative care都係一種選擇
不如大家一齊用幾百萬去圓下心願 過得好D
醫cancer好撚大壓力 我明啊

利申: 祖輩大腸癌去左 最後幾年真係好撚辛苦

我係想講，買乜都好，好過買保險

同埋想同樓主講，一係賣樓，賣完樓唔夠再借錢醫；一係用平藥順其自然。藥物就係咁貴咁現實，冇野可以怨，要怨就怨自己搵得唔多，怨買埋d 19保險晒左d錢

利伸：窮人每日都係度面對緊現實

GEFITINIB其實HA 有funding幫到手
巴打睇吓上面我俾你個網研究吓

應該keep住兩邊睇

一係叫私院寫信轉去公院

4期。。。有冇考慮簽字 sorry 比老人家舒服走都係解脫嚟

咁有啲保險賠償金額可以貴過層樓嘅

第４期
做舒緩治療啦
放過自己放過屋企人啦

其實真係睇彩數，睇命水
有啲人，一發現，幾個月就走

就啲人，明明醫生講可能得返1年命
但可以活超過5年
我屋企就有個例子
所以我哋已唔強求，因為已賺咗好多

無錯 醫到果d 去政府都幫到你
由其做手術

Cancer係化療最貴

通常包幾球都攪唔掂都係收皮多

買咗保唔晒
講得出呢句一定無買過

Agree
樓主撐住

呢d保險係佢呀爸個年代，貴過層樓多多聲

紓緩治療算啦

講真，第四期都冇幾可醫得返

我係你老母的話
拎啲錢買止痛藥，玩埋最後幾個月算

舒服過吊住條命

家母驗到有病 係4期her2型肺腺癌 而且好多標靶藥都唔岩用
家父算係半個專業人士 但就快要退休 都冇得繼續做
每個月醫藥費幾十萬
兩老蓄落既錢醫左一年用左400萬
但病情反反覆覆咁 醫生話下次試新藥仲貴
我應該點做
屋企唔算有錢但唔係窮 好多資助基金既資格都唔得 但屋企已經變賣哂有價值既野去醫家母
小弟不孝 畢左業2年 蓄唔到太多錢
幫家母打左一針已經8萬蚊 盡量俾家用
但有冇方法可以藥費減免之類

你睇多次佢講左d咩啦大佬
係咪要我話唔好醫啦曬錢 留返d錢好過啦 大佬 老母黎 親人黎 佢開得post 姐係想救 但又唔知留錢定all in去醫
我咪講撚左我企係要醫病果一邊
佢又屌9我 姐係佢個心想留返d 唔醫老母囉
直接d啦 屌

HER2係食trastuzumab/pertuzumab
Gefitinib 係EGFR Ab 係有用但係唔係最好既治療方案

笑死

你不停用自己果套去代入樓主 唔係痴撚線係乜
仲要講到人地唔傾家蕩產就係唔岩
明明樓主都講左佢唔介意但媽媽唔想搬
你有幾層樓就死去收租啦上黎連登把然呀戇鳩
Blocked

肺癌唔係乳癌喎

見過有人可以claim返幾千萬
住咗大半年私家

兩登仔：保險=呃人

30歲買1球，年供2萬幾，當1年中左cancer, 果1球幫到幾多？
我係因為有朋友真係未過30就中左招，佢果陣就係好彩買左高端醫療，claim左4球幾，雖然最後都走左，但至少減少佢屋企負擔好多

家人冇得去諗，按左層樓啦

真有錢人 緊係唔會買果d 咩危疾儲蓄plan
都on99

係水d窮撚買

高端醫保閒閒地claim 到千幾二千萬wor

正確

其實間間保險公司都有類似計劃，我都唔方便講，自己上網search下

睇錯自膠

你睇多次佢講左d咩啦大佬
係咪要我話唔好醫啦曬錢 留返d錢好過啦 大佬 老母黎 親人黎 佢開得post 姐係想救 但又唔知留錢定all in去醫
我咪講撚左我企係要醫病果一邊
佢又屌9我 姐係佢個心想留返d錢 唔醫老母囉
直接d啦 屌

要學識接受現實

依家唔洗簽字，都係打黎問，突然打黎問我，我都呆左

肺腺癌好撚古惑 通常一發現已經係末期

我再重申
我係想睇雨有咩方法可以搵到藥費減免
我唔係求奇跡 我只係來慳些少俾佢食好d
一家人齊齊整整過多幾年得幾年
我醫生話下隻試既藥係呢隻

或者係呢2隻是但一隻

我係想睇下有冇可能搵到藥費減免

其他個d不停屈我唔做野唔賣野唔醫個堆
你就繼續吠 你係到屈到我不孝子屈到我屋企人自私 係呢d網上世界屈我呢d人攞滿足感你就go ahead
我已經覆左好多次 你唔睇唔駁無視我然後繼續屈我 你咪繼續吠囉

二期同四期都差好遠啦
四期通常都擴散到其他器官

點睇上面為左少少錢唔想醫

我諗起個uncle,住養和住咗半年,醫生仲未知咩病
洗咗二千萬，但係公司保險淨係claim到一半(已經好好)

冇睇錯唔洗自膠
都係HER2 receptor 理應有用

Medical social worker

唔好理果條戇鳩喇 建議你block左佢唔好比佢影響到你情緒
有無搵過醫務社工

邊到可以搵到安寧治療嘅資料？

Medical sexsual worker

同保費成正比

窮撚只供得起危疾，邊度有錢買其他高階產品

ps 窮撚

我講得唔岩？

認真，樓主可以考慮下搵蘋果出個訪問，或者會有好心嘅醫生睇到報道會聯絡你幫你想下辦法，好過係度問連登仔，睇完咪仲唔開心
樓主孝順仔，加油

樓主你block咗條傻鳩啦
唔好俾啲無謂人影響心情
你場仗仲有排打

幫手推

唔係黑心
但通常呢啲都係醫曬錢成身債之後就gg

靈實醫院係呢方面都幾出名 可以研究下

要睇下伯母身體狀況同埋佢自己意願
如果係我自己病我都唔想屋企人賣樓
Btw祝福伯母無事

真
係人都會死
去到四期都好難醫返好
又唔係人人都係何生
最好嘅結果咪係賣晒家當之後醫返好
病人身體又大不如前
講難聽啲就係用錢換兩年命
去到生命呢啲真係唔輪到人決定
我哋外人梗係可以叫放棄治療
但自己屋企人點做得岀呢個決定
我都同咗屋企人講
我/ 你哋有咩病 小病還好
大病真係冇錢醫 醫唔起
醫得起都搞唔掂後續個護理
樓主不如同屋企人傾下
睇下不如用畢錢去臨終關懷院舍
比病人舒服啲咁離去做好

我會問返屋企人意願，係咪想變賣晒d 家當去醫

米王

俾佢安心走 唔好咁辛苦

係咁叫人賣樓做乜鳩

你連Spotify 都要夾錢 緊係唔明醫個病幾百萬係咩情況

cancer分好多種
肺cancer個治愈率好低
去到3，4期真係buy time

p.s. 家父係肺can走的

靈實我知
但將軍澳太遠

無錢都想醫病
呢個世界咩事

唔清楚香港係點搞
我呢邊係有專科同院舍做palliative care

我祖輩就係入醫院係普通病床上插喉撐左幾個月先去

我諗可以search 紓緩治療/安寧治療
其實搵個私家看護(有牌EN/RN)係屋企可能好過去香港D院舍

問題係樓主媽媽唔想搬
而且樓主係想問下大家藥費減免既野 係有條儍鳩講撚到樓主唔肯賣樓救母之嘛

我老豆最後果個半月應該入左脊骨，行又行唔到，又痛到仆街，最後係醫院都係不停落孖啡…最後我同醫生講：落重藥，等佢舒服咁走喇…

世界冇你想到咁美好，講到錢尤其是香港真係好現實，你可以睇下上面有人話住公屋冇錢都係唯有靠政府食cheap藥，或者你可以講下自己有幾黃，揸住張保釋紙搵議員/KOL眾籌。

人愈有錢，到死前都愈唔捨得捨棄，真係好諷刺

4期，11個月到2年，前年經歷過
最後無用標把，搵左個中醫每月食30000中藥，半年後走左

連登日日話保險無撚用

過來人
其實你點諗唔重要
不如問下你媽點樣諗
因為治療間嘅痛苦，除咗佢本人，無人明白
如果佢想求存，你又有心理準備，就全力支持佢
如果佢覺得太辛苦，又負擔得起，可以去外國選擇安樂死
當初，我媽都係咁嘅情況，雖然負擔得到醫療，但我知道其實係等死，忽略咗媽媽嘅意願，造成咗遺憾
所以當事人嘅意願好重要，無論係掙扎求存定隨遇而安，你只要支持就可以，不留遺憾
錢，幾時都可以搵

雖則唔係時候

你媽子有事

做仔女既好快啲自己買返份
高端醫療+危疾1賠3

利申：非agent, 唔洗pm, 只係過來人。

首先，佢個case 大部分既錢其實都係父母以前積落，其實用唔用應該由病緊果位決定。

當初有咩野症狀？

如果真係大把錢咪岩

今時今日cancer 始終無法保證斷尾，純粹用好多錢買多少少時間

老實講 佢依個期數 唔好哂錢啦
醫左400萬都唔得 你掉多400萬一樣結果

我見醫管局得呢啲資料 或者你問下醫務社工

加油！

你有冇試過有4期cancer屋企人？
我有，淨係知洗左咁多錢，延長左佢痛苦之外，就係冇，佢唔會好返。

無知一問，醫療保唔係剩係計入院出院既消費咩？標靶藥或者其他長期病既藥費都可以當醫療保險claim 到咩？

識香港某大學教授，兩公婆都係，無仔女，老公5張尾，4期肺，去養和醫，醫左過億，到依家都未去，前後差唔多7年

你有幾層樓但唔肯俾千幾call台搵iphone
睇你啲post都係似啲EQ水平極低嘅垃圾
我勸你條傻鳩唔好喺呢個post當眾出醜啦
不過勸大家都係block咗你條傻鳩算 費事影響樓主問嘢

中藥都食到3皮

4期可能未賣完樓已經走左
肺癌未期基本上係無得救

咪理條傻閪啦
係咁叫人allin去醫，都有撚病
賣埋自住樓同個老豆瞓街咩
都用撚左幾球啦，醫唔到就係醫唔到
我屋企人肺癌4期，有幸對免疫療法有反應，幾十萬都醫得翻，有時唔係用哂手頭上既錢就解決到問題

有 肺癌 幾多錢都醫 唔會好 但買到時間
無咩問題 錢無左咪再賺囉 佢最多咪廿歲人
仲有幾十年命

唔想佢痛
又唔想佢長期神智不清
但其實無得揀

或者問吓媽子意願
治療時既痛苦只有佢先知自己頂唔頂到
痛苦既治療，康復到點都忍
痛苦既治療，拖到1年命，但所有錢冇哂
定放棄治療，舒服咁走，拖到9個月

祝伯母可以康復

高你老公端咩支那狗

條儍鳩完全自說自話 樓主都講左媽媽唔想搬仲係咁叫人賣樓

面對現實吧

樓定老母
為層樓隊冧自己老母都得

比較高端嘅醫療，癌症治療保險，甚至某d自願醫保
可以保到非住院癌症嘅費用

樓豬覺得點都冇用，最緊要睇病人自己點睇所以睇開啲

你條傻鳩吹到幾層樓又好多醫療保險
如果係真希望你到時生癌claim盡保險賣曬啲樓慢慢痛多幾年先好死

呢d先係人話....
樓上個癲佬就一味話人地有層樓唔肯用錢落老母到，痴痴地

呢d野親人覺得值得就值得架啦
錢銀既野你知 我知 大家都知
人地想俾錢咪俾錢囉 講小句廢話啦

條友聲稱有幾層樓，但出1650都嫌貴

會呀
下次覆診，會順便問社工
謝謝你

真 我放棄講啦 上面大把公屋仔
個個都簡樓
樓定老母
為層樓隊冧自己老母都得

呢刻即使散盡家財，過兩年又復發
而且其實病人本身捱住都好辛苦
如果比我係咁寧願痛痛快快咁走好過

我已經有胃病，而家係咪買唔到呢D保險架喇？定會貴好多？

自住唔計架喎好似，你再問吓啦
有樓放租嘅咁幫唔到

你媽媽有冇提過佢諗法？
如果屋企夠能力，同佢本身仲想試，身體情況又容許，咪試吓，唔好令大家之後有後悔感

有時啲藥太辛苦，或者唔想俾屋企人負擔，佢本人未必肯再試

搵多啲機會一齊，聽下佢嘅諗法，珍惜一齊嘅時間

乜原來醫cancer要咁貴?

會加你保費

其實唔止cancer 只要你病左而隻藥唔係藥物名冊入面就會好撚貴

要自己去問agent, 保險公司唔係傻，會風險評估，大機會會唔保有關胃嘅病

其實都唔會醫得返好 唔好浪費時間 等佢舒舒服服算啦

利申 ： 過來人

吓

經醫院搵醫務社工
如果有樓就唔得
睇你肯唔肯賣樓
賣完一舊錢+醫務社工幫你申請嘅資助

好老實講 好多人cancer都係賣樓醫

唔係架，我老豆果時係落重藥所以唔痛，唔痛個人就清醒，藥力一過反而就痛到迷

係....所以話保險點都要買，如果唔係到時真係出事就真係左右做人難

衰啲咁講 真係醫唔到都冇計
順其自然
早班都有親戚肺癌走 9x歲

而家新果d 標靶藥貴到顛
自己條命值幾錢， 真心病人自己先知
想allin 醫定舒服走都係個人選擇

其實好多人都唔明 只係諗 醫佢就係為佢好 但唔諗下其實病個個人 自己想點 其實佢都好辛苦 佢見地你地為佢辛苦 佢仲辛苦 心理 生理都好痛苦 其實4期己經=直接判左死刑，我個陣係盡左自己能力，咩醫生都搵過 去求人，低聲下氣，自己搵clinical trial 睇有咩藥，有咩方法。方法試盡 盡左力就算，唔勉強，人總有呢一日 唔需要太執著生死。睇開D

加油

我之前見過中學出email俾舊生

話某個畢業生病左，叫舊生一齊夾錢

最後一個月籌左百幾萬

佢真係好撚煩，成日自以為高人一等咁撚樣
錢姐嘛，無左咪搵過囉點點
屌
我叔叔幾十億都無佢咁撚樣咁撚串
一d同理心都無

佢地覺得層樓重要過條命
痴咗線我認輸 投降了 唔講 對唔住咁多位

層樓應該都係你老豆老母錢買
交返比老豆決定啦

我有親戚用緊個標靶藥要美國買，1個月30萬左右，問過藥房，有啲仲貴

嗰啲藥係專劏有錢佬

特別有專利有啲根本無諗過俾你用

佛教醫院，係樂富，無咁貴 我爸當年係個到行埋人生最後一程，環境同人都唔錯。

其實作為家屬好難睇得開
我成日都話 理智上知道世上萬物都有壽終之時 但情感上接受唔到
我都經歷過家人患癌離世 係會乜都想試 搏一舖買個機會

我自己屋企人都有4期乳癌, 其實大家都知咩事, 比曬錢落去醫其實真係純粹買個希望, 你睇樓上個班人只係識得屌9樓主就知道德撚啦, 我個陣就係錢就洗曬, 到最後係你比錢買曬所有希望醫生同你講隻隻藥都試過之後就係度等死 仲要做treatment副作用好勁, 如果知好返既機會率好低寧願係放棄唔好做治療係情況最差之前好好陪伴佢先係最好

危疾多多少少 都要買
一場大病 真係可能會清走成負身家 影響全家人命運

9x 笑喪啦

仲想點

咪撚信保險啦 你無事就咩都幫到 你有事就即加你保費 呢到好撚多保險狗會襯機sell你架啦

癌症咁普遍但醫要咁貴
根本唔合理

真心？ ，好多人錢無左， 係唔可以賺返

工作時間有限， 所有野都係有限

Stage 4 CA lung 基本上無得醫
只能令佢無咁快死， 但成本同效果完全唔合比例
真心想倍屋企人， 平時就要陪多D

講真，第4期嘅話，醫唔醫都係差唔多，好返機會太低

都啱

但有啲止痛藥
會令佢眼瞓
變咗大部份時間，佢都係瞓

如果係第四期真係諗下醫唔醫 問下阿媽
好多時醫返好 再過一兩年又翻發
我又d親戚同朋友屋企人就係咁

睇留言仲有on9仔叫人唔好買醫保

實報實銷醫療險姐係咩？

唔係呃人唔通 搞手打個和咩 做生意呀 唔奸點成商 係呃你幾多 食你幾盡啫 善堂呀 唔交保費 係咪照保呀

我老豆4期肺癌，擴散入骨，已經行唔到路，大小二便不能自理，佢份人自尊心很重，有時見到佢偷偷流下男兒淚，果陣我真係好難受，結果捱左8個月就解脫，對佢總算係好事

人一定會死 但樓賣左就無咁易買番

謝謝

買保險不如買保險股

第四期根本醫唔到，不如好好陪佢最後一程啦。

我個個一年保2000萬，第二年繼續保多2000萬，仲唔夠？

唔關錢事
呢D大病醫唔番 佢地又辛苦到仆街 吊命仲難頂

每個月供幾多呀？

只能盡力試，當下 我都會想 將身上所有值錢既野嚟救佢，但過後會再諗 其實佢人走左 樣樣都係錢 唔可以咁唔理智 一窮二白咁樣去過活 棺木 靈堂 衣紙 全部都係錢

除咗人壽 乜撚都唔好買
除左車果d 無計啦

貪平買$20一個月既保險？

可以考慮樓按 唔洗賣

樓主呢個case真係唔知講咩
我諗好返機會率都好低
但人命黎唉

呢啲事將來只會越黎越多
無論消費者又好
保險經紀又好
好多都以為有醫療保險大晒
唔知自己個份係公司cheap plan/自願醫保基本型

有幾十萬cancer limit已經好
有d好似自願醫保基本型咁得個8萬
agent一係開單由鳩你
一係就sell多你一份危疾搵多次笨柒
我老母個陣都淨係幫我買咗份自願醫保基本型算數
唉屌

聽到覺得非常之可惜，請保重。

但係你應該知道4期肺腺癌，已經雙肺擴散或/和器官轉移，要完全康復不是現在醫學能做得到。

錢也解決不了太多問題。

希望你們都能減少傷痛，舒緩病情的痛苦

公立醫院有醫務社工

所以我老母話如果佢第時死左直接由醫院送去火葬場就得 唔洗搞咁多

唔係幾十萬你想幾錢
公立都唔係免費啦

我都想知

點發現當時？
依家好似成日聽人講有癌

條友擺明做保險，嚇9人唔同佢買保險就要賣樓傾家蕩產

我講堅的

幾樣野
1 申請任何你search到嘅慈善基金
合唔合資格都試
蘋果慈善可能你唔資格，但都可以問下
可能佢地啲社工有其他資源介紹

講真唔係想灰你，第一 二期既我覺得訓身賣樓醫唔緊要，但都到第四期，醫好既機會有幾高我諗你自己都好清楚，唔係話叫你唔好救，但唔好訓身咁樣去救，都要留返條後路俾自己生活，我諗你媽都唔想你為左救佢搞到一貧如洗，我諗佢到死左都唔安樂

唔係唔買 係唔好覺得買左份野會幫到你好多 跟本幫到既係極少既錢 唔好講到大義懍然咁 幫緊你 幫緊你 想嘔呀

當年我爸有肺cancer claim 一次保險 下一封信係加佢150% 保費呀 佢老母 好撚有良心 係到幫人呀話

放棄啦 真係成份身家倒落去 可能都係半年一年 攞筆錢帶佢哋去行下食下野(如果得) 或者辭職陪佢哋仲好

唯有希望唔好復發

你家母平時生活點？有無成日做運動 飲食呢？

$32,000一年

我都試過 仲好記得 個陣佢有事 成日都唔敢訓 有晚睇睇下歐國盃決賽， 佢去廁所 椅椅下尿腳軟 成個人跌左係到 起唔返身 隻腳瘦到條騰咁 一個人成身肌肉 成160 180磅 死個陣得返80磅 個病折磨一個人幾咁癲

我無講過保險 我唔係做保險
你做乜9
我係講樓重要定條命重要姐

結論大部分人簡樓唔簡命

樓主加油
做自己覺得值得做既野

樓主加油！病嘅感覺真係好辛苦，望住自己心愛嘅人病更加辛苦，希望你屋企人快d好返。

自住唔計，揾下醫務社工
有好多基金針對唔同type既癌症有資助，呢d醫生都唔會清楚

由罩Po到呢到

未出事就唔會買，出左事先會後悔無買
所以保險真係要趁早買

試下claim 個陣 十九幾萬樣野 攔鳩你 隻癌生過少少 就唔cover 啦

你張單買得衰

私家醫生想呃你地錢啫

高端醫保=危疾in大陸term?
從來無聽過高端醫保呢樣野

問題係你細個係住緊公屋，你依家唔係，你要重新申請公屋要排十幾年，當你唔住公屋出來租樓住，知唔知依家出面租緊咩價？幾多人為左租樓冇曬自由

樓主加油

老豆都係四期 食新藥要5萬一個月
最後食左一個月都唔得 好快過左身

黃霑患肺癌咁多有錢，叻人幫佢，都搞唔掂瓜左，咁講好似好涼薄，但事實如此，病人又辛苦，何苦呢…🙏🙏🙏

有冇試過中藥？
第四期應該都好難醫好
中藥調理好個身體 會唔會有幫助

樓豬都on9
你話你屋企唔係窮
正常實有接觸保險野
但無買任何危疾

自己買top up.幾千蚊一年，保到千幾二千萬

醫生有無講存活率大概幾多
整體 NSCLC 四期存活率好似有 6%

最難捱係見著佢辛苦而幫唔到佢
瘦到得返排骨，咁樣根本同死左無分別
佢仲有意識行到，講到野，但每日都好辛苦好辛苦
到有一日知道佢終於離開左
我為佢感到高興，因為唔洗再受苦

如果有日自己cancer, 我希望自己可以快d死

咁又唔好 好好睇咁囉 果陣我都想拎30萬出嚟買個位俾老豆係寶福山， 但講緊30萬只能買一個最頂 最角位頭既位 仲要 未必有 你連相望下佢張相 幫佢清潔下 都做唔到

而家十個九個都cancer死
年年都有去做bodycheck
突然有幾年唔知做乜無去
跟住唔舒服唔記得d字點寫 講野成日口疾疾
以為老人痴呆
點知去check就4期 個腦嘅瘤影響左佢講野寫野
做左1次化療
佢話好唔舒服就唔再做
發現到走3個月
last一個禮拜先訓床
之前仲日日去搵老友飲茶同我老母行街

有1000萬一年咁多？
我果份都係30歲年供4千幾，墊底費25k
但限額得500萬一年，諗住都夠

危疾唔係咁用㗎，買醫療先最實際

生定死唔係唯一考慮， 仲有quality of life
如果只係多3 年訓醫院不停打針同痛， 你仲想唔想醫？

個問題係到你60 歲真係要用果陣係咪真係繼續 續到保？保費去到點？ 唔止醫一年既野會唔會一開始claim 就唔續你？

係簡過平衝點 無話樓啦 如果用我條命換我老豆條命 我即換啦 幾咁閒 但問題現實係咪可行？賣晒樓 成副身家拎晒出嚟 今日8萬 打兩枝 無效 又十萬打兩枝。當年個醫生問我，如果有一日 所有錢都無晒，咁點？借呀？借唔到咁點 你忍唔忍心同佢講 依家無錢 醫唔到 算啦。

樓主咩都試過晒 幾百萬都咁洗左去 ，力都已盡。見步行步囉，最緊要問心無愧 唔洗理鳩人講咩

其實你係咪啲死窮撚睇唔過眼人地有層樓
你係咁狙擊人地有層樓做乜鳩
你估屋企有層樓好有錢？
而家係cancer 唔係發燒感冒
Cancer係講緊每個月幾廿萬上落
有層樓又cover到幾多藥費？

Anyway 哩幾隻都係HA funding有cover
巴打不防睇睇

去台灣醫

咁又sell人買？

老母話做黎都係比人睇 佢都死左就don’t fucking care
將來帶上山灑左佢就得
最近又有屋企人急病過身 暫時都係放係長生店先 未知要點處理
同埋聽佢地講好似寶福山而家唔賣位

4期就省番d錢啦

利申：17年屋企人驗到4期 由做手術 再標把 再電療化療
都係頂多2年 上年走左 珍惜下陪下佢 另外記住寫好遺囑

1年1年計，當然保費年齡越高越貴
我父母53歲，1年1萬暫時
70歲果陣要2萬幾

有冇搵過一啲防癌會嘅資助？去問下佢地啦，佢地好多都有一啲基金

同埋nivolumab喺係關愛基金個資助入面，不過個indication係skin cancer，你問下msw同醫生睇下有冇得資助啦

再唔係就搵下啲 clinical trials 啦，唔好屌我叫人去試藥吖，只係冇辦法中嘅辦法，我只係見到cu有個clinics trials用嘅藥係nivolumab+pemetrexed/platinum vs nivolumab+ipilimumab vs pemetrexed+platinum。樓主有興趣可以去問下嘅

我個陣都係咁同我fd講 我話到你媽走左既時 返而最多既唔係唔開心 只係不捨 但個人會放鬆左 無論係你定個病人

試吓食大麻
心情會好啲

一用標靶藥就貴撚到pk, 跟住公海啲撚樣重叫人唔好買保險

唔該你我試試

藥名？睇下搵唔搵到有副廠

一睇就知你唔係買過百萬千萬個隻高端

危疾係遠古時期既產物仲吹奏就係服撚曬你地班古人

同意
係咁提住人地層樓唔知做乜鳩

身邊買保險的人唔少， 小病小痛係claim 到， 但一到大病好多都話唔包， 有啲又話限一年睇2 次又claim 唔足， 明明買的時候講到乜都得

去到4期冇藥岩要做定心理準備
我老豆年頭都肺癌走左 個時又係食自費都幾萬一個月
食到冇藥岩 加併發肺炎走左
如果有錢試下免疫治療
資助真係唔覺有 如果係台灣人就好 有啲新藥健保都包

暫時係呢款
同埋
nivolumab/ipilimumab

樓主個post咁就畀個係咁叫人買樓嘅騎劫

樓主保重 希望你媽媽早日康復

我阿嫲肺癌死
由check到到走都係半年咁上下
73歲人都廢事賣樓醫
排公立醫院 醫唔醫得好就睇命水
去醫院見佢最後一面時
講得難聽啲真係死到好冇尊嚴
比個病搞到瘦到冇晒人樣 得層皮包住舊骨
同六個病人一間房
門口又放多兩張床
我阿嫲一死想喺佢病床前喊多陣都比人催住走
因為有其他病人等緊個床位

仇「富」
呢啲病公立都唔包啦
都痴撚線

push

高階醫療寶保個人上限2000萬
如果兩千個都醫唔好

我老豆個時都話唔醫 已經幾萬一個月 燒錢買命 仲要食左周身唔舒服 不如舒啲走

寶福山無哂位喇。
早幾年收到信，大大隻字寫 "機不可失"，叫人快D買。

講真
咁死咪仲好
醫咪仲痛苦

係咁。羊毛出自羊身上

你google下佢印度副廠
走投無路副廠可能係最後選擇

最近爸爸都確診肺癌，比醫生朋友睇報告都係四期
但身體差到一路都出唔到院，轉唔到去腫瘤科做治療

佢無買保險，所以屋企日計夜計如果用藥要幾錢
但醫生叫我地有心理準備，爸爸身體唔會承受到用藥

巴打加油

見親戚都係要用晒副身家買藥，用晒啲錢先可以申請資助⋯⋯老人家已經唔算有錢，只係有少少積蓄⋯⋯

希望伯母對新藥有反應

利申我媽媽都係肺癌走

第時你想見番一面多多錢都補唔番

依位巴打老豆睇得開啫。

醫唔醫係同病者商量後去決定，上黎睇保險佬up、d過來人吹係無意思如果真係想繼續醫，宜家就去揾醫務社工睇下有無乜基金/藥廠優惠可以幫到你。

巴打加油

通常都係神棍 有fd老母比個中醫叫佢停晒所有藥
信佢就會好 屌 最後都死左 因為冇西醫仲要去死因庭

好灑脫 不過你媽有冇想佢繼續做化療

每個月幾十萬？你私家睇？
轉番去HA睇再問下有冇啲乜野funding可以cover隻藥啦
大把人喺私家醫到冇哂錢都係要番HA睇

醫唔醫真係睇你地屋企人決定
有啲人4期可以有幾年命
有啲由發現到過身只係一個月時間...

我講左 上面比其他人屌
算啦 樓緊要過命

爭取多啲見面時刻 值唔值得唔到我地外人去決定

你自己買唔洗睇條文？
講到自己乜責任都無

你爸爸有福
要「好死」都唔易
人生咁多車禍火災呢啲意外
要舒舒服服咁走完人生最後一段路都唔易
依家科技發達 幾多病人係靠醫療科技吊住條命
何生都做咗十年扯線公仔

喺度提一提大家，啲保險狗最鐘意氹9人買危疾，因為佢賺得多，有啲更賤嘅會將危疾嘅比例擺到最大，再將住院放喺附加條約，呢啲通常中左危疾會兩個唔到岸，住院唔夠claim,又要擔心危疾啲錢會攞晒嚟醫病要就住用，當你有大病嘅時候高端嘅醫療住院保先真係幫到你，所以住院果份要獨立買，自己評估完去一啲做醫療保比較出名嘅買一份足夠嘅住院保，人壽危疾呢啲咁低機率claim到嘅買唔買都得，要買嘅去bowtie 之類平平地買就ok
各位醫保係要買，但係一定要小心班保險狗

咁你買果D咩病都包哂，一年有成千萬保額果種叫咩保？

4期癌喎 而架係buy time點都唔會醫得好

當年呀婆死果陣 都係冇醫 留左係屋企 打嗎啡

大姨媽收曬d遺產仲有賺

但樓主屋企本身有d錢 唔醫就會比人話不考

但一定醫唔好 到屋企人走左果陣 可以屋企經濟又重創

真係好恐怖

連登眾籌
蘋果日報援助金

點睇得出樓主開post就擺到明係層樓同阿媽2揀1?
睇咗幾版都係得你一個係咁提住層樓

原來已經無晒位
我有諗過將來如果死左就灑晒啲骨灰落海算
反正毒撚唔會有下一代 唔洗花大錢整個位黎比人拜

4期都係去公立搏下有無得fund啦

危疾都補唔到咁多啦，你都on9

個治癌成效好低 唔值得

一係搵蘋果集資搵人捐等人可憐，係生死面前唔好呢咩尊嚴定自尊心喇，一係醫到冇錢唔醫

咪高端醫療，我係無病無痛果陣買，如果本身有病先去買保險，個保費都會貴到飛起，點解啲人成日話體檢前要買定保險咪呢個意思

最驚欠落一身債，但又醫唔好，最後人又冇錢又冇，樓主要諗下係咪應該要放手唔好勉強，開開心心陪埋伯母過剩低嘅日子，相信伯母都唔想見到因為佢而搞到屋企人負債纍纍

其實如果有試過照腸胃鏡 照到有瘜肉已經會不保成個胃同腸

到你資產夠低就可以申請援助

屋企人都最近發現cancer 肺同骨都有
醫生都當佢係擴散左話係4期
雖然都仲可以電療化療做 保險都有得claim
但擴散左真係多啲手尾
同埋邊claim得咁多
所以都明樓主 加油啊

連登眾籌啦

咁有cancer record係有機會復發，風險高左加保費有咩問題
要個健康既人同你老豆share保費先唔公平

咁我仆街了。

樓上班保險狗死全家啦

走嗰陣七十幾啦
佢都唔想佢受
我老母都係cancer不過好早期就發現 連第一期都未係嗰隻
佢都話如果佢復發 無得醫就唔好徙錢
但係我老母好煩 成日提住自己cancer唔知幾時死 但係明明小case 日日提
我老豆反而講都無講過

咁所謂既吊住要睇邊隻吊
而家肺癌如果你岩食標靶一日食一粒口服藥
或者做免疫 係拖時間架啦 拖到兩年一路去醫仲唔夠？
係可能有副作用 可能口爛皮膚爛
但係咪咁就要去死
你話如果真係發生d咩併發症 好嚴重 要插喉插盛插完都好唔番就緊係唔醫
佢而家又唔係
錢係家人面前黎講算係d咩？

一早唔做好風險管理，唔買保險，冇人幫到你

醫保同危疾都要買
而家啲危疾點都一定claim到
差在你係生既時候claim危疾定死個陣claim人壽
你可以challenge claim既時候舊錢都貶哂值 但就一定唔會claim唔到

It’s good idea

如果淨係胃有事都可以去買，最多唔保胃，但大機會保其他

個個回覆起哂鋼 做乜撚

睇得多代表咩？
講真
我份工都見慣生死
再慘既死相我都見過
當我老豆有肺癌到過身 咪一樣頂唔順
有時d野唔發生係自己到 你真係唔知個結果會係點

加油樓主！

絲打屋企人係點發現？

考慮PC care????

死左只會後悔 最多醫到冇錢，又唔係要負債

認真 google 印度標靶藥
過去買$500盒

好少人二期就發現 世伯點樣咁早發現到？

四期嘅醫唔係根治
係買時間
第二係治療過程唔少人係有痛苦
係真真正正俾錢買難受

如果唔明
真係會破產
之後當事人走之前都唔開心

人總有一死
睇開d

加幾百保費定8萬一針

有冇試過食msd隻keytruda
免疫治療黎
病人唔會咁辛苦 又係aim 醫肺癌
好似有入咗藥物名單
正常可以吊多1-2年命（唔惡化同唔辛苦情況下）

4期肺癌係台灣係可以有好多人有5年以上命
只要你係egfr alk 突變
而家既生存中位數係4年幾
無惡化存活期係3年幾
即係你每日食粒口服藥 你可以好開心咁周圍去3年幾

你係咪覆錯左，同我篇野好似無咩關係

你google下咪知咩嚟

Sorry我無呢方面嘅知識
但都想同你講一聲加油...

google左同埋入左醫管局藥物名冊睇 好似唔見有

認真放佢走 你唔明生不如死既感覺

等佢知道條命值錢過層樓

專利未過，唔會有副產藥

其實最主要係睇老豆意願，因為d錢係老豆俾
不過同時間，我諗為左下代都要睇成功率既
問下醫生 問下老母

最壞嘅情況就係樓主冇咗老母+無埋父幹

呢啲冇標準答案

有人覺得洗成千萬救人，就算救唔到都係值
有人寧願用筆錢做其他嘢

坐低同老竇老母傾吓計先

可以去印度博下

肺癌4期，幾歲? 情況去到點。
我老豆69歲成世冇去過醫院，第一次去就係肺癌4期，擴散到肝，跟住到骨，醫生話肺癌4期存活率唔夠20%，我老豆自己都話唔好搞咁多野，2個月都冇就走左
共勉之

自己買份有自付嘅高端啦

無咩可以為你做到 不過想講句加油

你search pembrolizumab(藥既成份名）
Keytruda 係個brand name

依家都有幾款immunotherapy 藥 你問問醫生好

雖然咁講好似好衰
但而家你家母都係遂隻藥試

係唔係應該搵大學/藥廠研究,
拎自己去做白老鼠試藥

痴撚線
究竟連登仔有幾僧自己老豆老母
我屋企人都係肺癌
我未可以傾家蕩產之前佢已經離開左我
係我一生既痛 一生既後悔
我冇盡我全力幫佢
如果比我選擇我多次寧願你要我一世掃街住籠屋冇女
我都可以 都想用全力黎醫佢
講到尾屋企人都只係你上流既工具 只要佢地一變成一個大包袱 你就可以一腳鬆開佢地

純用旁觀者角度去睇
講真都第4期，就算散盡家財都冇咩希望醫返...都用咗幾球，你都盡力試過啦樓主
留返啲諗用啲錢，辭工專心照顧同陪你屋企人，好好享受剩低嘅時間，咁可能大家會仲開心啲
同埋與其上連登，不如直接問患者意願啦，我哋點會知你屋企人想點

好 唔該你

你篇野話危疾無用呀嘛 買唔買都得
我咪答番你要買，係咪咁難明呢？

我就係唔知點樣搵呢d窿路
家母話有機會既話願意去做

4期仲想醫，如果轉移左既就唔好哂時間
好好享受剩返既時間

寫左claim哂啦 你眼盲呀？

又話走又不停覆
死撚開啦屌你老母冚家剷

巴打你講既clinics trials有冇detail

呢個47歲，冇睇晒唔知樓主母親幾歲，基本上過65 4期都係。。。

唔係平時睇果d，大學教授黎

Push

可能佢講緊唔係好夠錢嘅時候買爆醫保好過買兩樣掛

大學有clinical trial center
同問下你主診醫生

你放心 仲有我企你果邊
佢地真係痴撚線 有錢無錢都要救啦

唔知有咩實質野可以幫到
樓主同伯母加油！

認真講 如果佢層樓幾千萬
E家洗左幾百萬 你又覺得佢應唔應該醫落去？

叫醫生問吓有無named patient program/ compassionate use program

申請到藥廠可能免費俾你用，但係會攞個patient嘅data for research

有時候，勉強無幸福
難聽都要講句， 咁樣其實係揼錢落海

當然如果你願意嘅話冇嘢好講
只不過係， 你要諗下呢個賭博值唔值得
唔係所有事情都要用感情思考

巴打加油
明你辛苦 但都要對自己好啲
保重身體 太辛勞搞到病反而仲衰

路過 唔識呢啲野只可以講句樓主加油

用買iphone同醫病比
你食撚屎啦

其實做晒pet ct scan就大概知結果
器官得一邊有就可割左去再標把
多過兩點有就聽天由命

一年多前先父照左諗住割左去再標把，點知打開左個肚舊癌細胞增生左好多血管去其他器官，如果割要割埋d無事既器官，最後乜都無割就聯返埋個肚

我上網搵左搵，呢個係正廠藥黎㗎，都係bms生產，不過可能要因返印度個環境，改左名又改左價錢。

樓主可以試下

清講真 醫番都晒藥費

咪咁黑心啦

政府oncology比較多資源，亦因為醫生無生意需求，所以醫療建議比較中肯。私家嘅risk係會將一個remote option present 到係一個viable option, 結果係花錢、花時間而benefit 係好marginal

我好明白你做子女想行得一步得一步嘅道理，過程中問多啲媽咪意願，會容易啲做決定。治療過程中，病者心理同生理壓力都好大，佢亦會將你嘅唔開心轉到自己頭上，所以你都要疏導自己嘅情緒

佢知道你錫佢就夠㗎喇：）

第一個

危疾唔係俾你用來醫病
危疾人壽都係for你屋企人用
尤其你係經濟支柱先買
俾老婆仔女當係應急生活費

樓主伯母幾多歲

我爸爸近期咳血都去左種菌
醫生叫聽日睇報告 好驚有咩事
希望無事

有冇人開始理解點解有人甘心一世打份萬頭嘅工？

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

講到層樓一定過億咁

搵多個醫生睇聽下佢意見

希望你屋企人冇事
家母50尾近60

叫佢救屋企人都黑心？
香港層樓大過曬所有野？

適當治療 而又有少少運既話
存活超過2年而維持一定生活質素係唔罕見
有啲case都超過5年

唔該你呀巴打 如果真係join到 希望可以親自同你講聲多謝

把口臭d咁講
醫返係咪曬藥費，你地自己應該最清楚

當你要醫病果陣，你覺得危疾拎出黎筆錢係拎去醫病定係俾屋企人當生活費？保險公司講就係咁講，但呢個條件係配合高端醫療嘅情況下先可以實現
奈何太多保險佬淨係識推危疾，貪買完無野跟又首年50%回佣，高端醫療就係因為一有事保險佬就要花好多時都做顧問，所以先比較少人sell

唔係樓豬 冇咩資格講
如果真係去到好差
我會想同媽媽開開心心去個旅行 做佢想做既野咁過埋佢

當然 有得醫
一定醫 你老豆都唔會比你地放棄
加油

肺癌4期係用曬藥費都醫唔返

巴打媽媽check 哂cancer cell receptor 未

樓主保重，無論如何尊重令慈的想法吧，藥費可以找眾籌

其實高端醫療同一般醫保
最大分別就係高端無條件包哂?

你仲後生錢可以再搵
無論buy time 又好有機會醫好又好
俾著出事嗰個係你, 你父母一樣會咁做

樓主加油

你個醫生最後有咩建議？

買乜9保險啊 講真發現得黎都第4期啦 醫黎都曬藥費 仲醫？
有錢都買樓啦 仲買保險？
病左層樓好撚緊要 唔賣 無錢 唔醫

上面d人係咁樣講 結論 你買黎做乜9

咁都要睇患者幾歲 醫好嘅機會有幾大
經濟狀況係鬆動定緊
傾家蕩產但醫好一定係好事
最怕就係錢又用咗 但人又救唔返

我問一問 但我冇印象有驗過

唔好醫
舒緩治療

呢個世界就係咁唔公平，認命

錢用左 救唔返or有機會救多1-2年命 你唔會後悔
錢唔用 一定救唔返 我唔知你地係咪冷血啦 可能唔會後悔

咁即係諗用幾百萬,仲要賣樓
去買3年時間

樓主自己諗

阿叔肝癌四期 佢屋企用左七位數去醫 因為D藥加胃潰瘍 結果佢最後果個月無止痛藥就訓唔到 半年後走左比你當參考 每個人唔同 但快係可以快成感 佢係大陸人 醫呢一類嘢不留都貴 香港應該好D

take care 照顧好uncle 問下auntie 有咩想做盡量滿足

所以真心想醫病就買醫療
唔係經濟支柱可以慳返唔使買危疾人壽

係 自己親人嗰case 就係食標靶藥 + 勤做運動 已經過咗 4 年
不過如果標靶藥唔 effective 就好難講

其實高端醫療入面仲有得細分，比較平民嘅保費同一般醫療保差唔多。
例如我30歲買自願醫保，最多claim30萬，1年3千幾，但佢只要你入院，所有使費包晒，但30萬封頂
但高端醫療就1年最多1千萬，直到唔續保加埋4千萬，但有自付額，即果年頭幾萬要自己俾，自付額越高保費越平，其實即係平安符，普通病保唔到，保大病用，我買左但我唔想claim到呢筆錢

賣左樓唔一定全數用哂攞去醫病
攞部分醫keep起部分，甚至唔用，再申請醫務社工

好話唔好聽，真係睇情況，去到有啲位真係無得醫，包醫好緊係賣，但賣樓都未必解決到不如唔賣

我覺得醫唔醫就要睇病人本身貪唔貪生
去到4期佢都覺得仲有心願未了 咁咪盡力幫 起碼佢有生存慾望先
如果佢比較消極 覺得好快就會死既 咁真係醫黎都無意思 俾你活多2年都係唔開心 咁活來做咩?
覺得人生夠皮啦 咪出院有得食就食 開開心心舒舒服服走埋最後既路反而仲好
樓主都係同屋企人傾下 了解清楚 睇佢意願

我自己係過來人，我覺得咁講可能真係有點難聽

但樓主的情況，老人家肺癌4期，其實以現今的醫學真係要盡快做好心理準備，我好明白樓主想盡最大能力去做一點事的心情，我果時都日日通宵上網揾唔同地方學院藥廠做的research，揾得仲認真過自己大學果時做的research，但得出的結論其實現今醫學對癌症所能做的其實好有限，特別係晚期就算所謂有藥都只係用錢買好短的時間之後又會復發，所以我見樓主用"救"這個字眼覺得樓主需要盡快調整好自己的心態，開始做好心理準備，這個時候我覺得樓主應著眼點係珍惜同好好與病人相處更加重要

巴打 我之前阿媽都係咁 我地都用左1球-2球 第4期都頂左5年 中間好轉左 後尾復發 但我阿媽唔想我地咁辛苦 要差人錢 又未必醫得好 之後唔肯打 最後走左 有時候係好唔想都無法 最重要係啲段時間要陪多啲佢 有時候錢係一樣野 但佢治療過程都好辛苦 希望你地有奇蹟

400萬，如果我中左應該等死算

但係有藥都係會死
大多只可以廷長一兩個月

辛苦你啦，當年我老母四期捱左七年，都比左差唔多一棟豪宅既錢

啲啲情況你覺得保險包得幾多

你講得好岩 我好認同
但一日唔醫一日都唔知會唔會有奇蹟發生
上面果班一見到第4期就打定輸數 跟本就係錯曬
你話醫到無曬錢唔醫都話姐 e家仲有d錢都唔醫 後悔係一生
出面大撚把人無樓租樓住啦 樓主加按左層樓 咪又係要供返層樓
唔好講到無樓好慘 大把人慘過樓主 大把人連上車機會都無
真係無錢果d又中癌 又想生存果d咪仲慘？

醫左都未必捱到兩年

其實好睇有醫藥研究，睇有無新藥出，可能本身絕症，捱左3個月之後突然間有相對應嘅標靶藥出左，雖然一定好貴，但至少俾左希望

其實醫唔醫真係唔同人有唔同選擇
我老豆17年沙士嗰期中左鼻咽癌第3期尾
當時屋企根本就無錢醫
所以就排公立醫院醫就算
我同老母都打定輸數架啦
佢係公立醫院排到可以做電療加化療
點知又醫得番依加仲年年都可以一家人去旅行
又無覆發只係試過流鼻血停唔到要入醫院
只係電療太勁鼻咽膜會薄要小心d
依加仲健康過我一年都發唔到一次燒

同家人好好傾下，睇下病人意願，從中搵個合適的方案去行。
其他人講乜，聽完就算，唔好上心。

你都識講未必 建議你睇返係仲有5.2%存活率
呢個世界錢買唔到時間
但呢一刻居然可以用錢買到同佢一齊的時間
你認真諗下貴唔貴先啦

冇架好多野整定既

最後好大機會係冇錢買藥。其實去到stage 4，康復機會唔高，諗下quality of life啦。

完全2回事，第四期叫末期，已經擴散左，肺癌仲要係存活率低過其他癌

你都知錢係買唔到時間
咁係身邊人無病無病個陣就應該好好珍惜
唔係到人哋就黎死先講句
「呢一刻居然可以用錢買到同佢一齊的時間」

依個真
4期即係未期
Multiple met
去到公立都係symptomatic treatment
不過又好似樓上咁講 唔會忍心睇住屋但人差落去

有時我會覺得病人嘅心態重要過藥物
你愈唔想死個天愈要你死

唔好咁天真
私家醫生就係利用呢個心理將你既資產轉移比佢
明知唔會醫好但唔講你知，cap錢cap到最後一刻

回番樓主係咪養和醫？
最好搵多個second opinion,姐係睇多個同專科既醫生
如果肺既睇莫樹錦。有良心唔會呃你錢

所以只有當事人決定點簡醫唔醫 個個case都唔同
不過我想帶出嘅只係 既然唔賣無得搵醫務社工
緊係攞左政府錢先算
有醫務社工同無醫務社工都爭一舊錢
同埋賣左唔一定要用哂
只係用一半都好見使

呢個就一定，如果病人係鼓勵下仲係覺得好痛苦一心想死，咁就真係可以慳返醫藥費
如果病人仲想試落去，相信只要係家屬，都唔會理錢嘅問題盡量俾佢醫

鼻咽癌同肺癌差咁遠
肺癌係癌症入面最毒
鼻咽癌4期五年存活率甚至仲高過肺癌早期

cancer普通人，就算中產到未必攪得掂
真係燒銀紙

咁我咪叫佢醫囉 上面個個都話無得救 唔好曬錢醫
我有問題？求你屌醒我

同埋多謝你 我一直都對屋企人好好

我係過來人
老母嗰陣血癌末期
一個月基本用八萬 + 特效藥30 萬一劑，打完一劑又一劑
最後都係揀放手
嗰d所謂用錢買返黎既時間
只係攤喺床屙篤尿都痛到仆街
幾日急救一次 每日指數唔知邊日好返邊日突然昏迷
你估你所謂買嗰多少少時間大家係好開心？
末期醫返好除非有神蹟囉

你都識講 你當時都肯洗錢去救 點解？因為親人囉
E家上黎話醫黎曬錢 只係買時間
咁你當初一開始就唔好救啦
因為當局者迷啊 見到果下 唔會見到老母唔醫等佢走

明白你心情。
睇得出你同世伯都好惜佢。
坦白講，啲錢留低都係你嘅，只要你唔介意，
可以爭取多啲時間，都已經好好。
衷心希望你地可以好好享受相處時間。

不過都要有心理準備，
萬一到時復發或者再擴散，
最緊要都係尊重伯母意願，
因為去到最後真係會好辛苦，
可能會行唔到、大小便不能、甚至插喉臥床。
到時繼續堅持可能只係折磨同消磨伯母嘅尊重。
可以留意定舒緩治療。

祝福你地。
希望伯母可以有尊嚴、有希望咁面對病情

你唔洗回我啦 唔知你假膠定戇撚鳩
我堆野同樓主講架啫
值唔值得佢自己諗

加油 希望你媽媽可以康復

你反省下啦 人地e家同你果陣一樣炸
醫到無錢 起碼無悔

第4期 你expect佢打完針會長多幾年命？

我爸爸本身都肺4 食左9個月自費標靶後，依家係呢度免費攞藥

唔知岩唔岩你媽咪。

樓主同家人加油

講得啱，當事人可能十五十六，但身邊家人正常嘅都會叫或者諗辦法同你撐落去⋯⋯

其實關愛基金應該幫多啲你哩啲case
可惜拎黎派畀新移民
巴打頂住

如果你岩岩果d對話 同你當時的老豆講 佢肯定打撚死你

cancer真係富貴人嘅病,藥廠又為咗生意利益 鬼死咁貴。政府又無能..巴打加油

係連登真係咩post都可以變互屌post

上面個網仲有其他clinical trials的資料，你望一望啦。
巴打平常心面對啦，人地啲criteria都收得好緊。

真係睇運
我有個親戚上年驗到係肺癌第四期
醫生話係基因突變可以食最新嘅鏢靶藥
食咗之後冇咳冇喘氣基本上同正常人一樣
原本腫瘤已經勁大粒因為係第四期
食藥後腫瘤細咗可以做埋手術

而家有好多新藥比第四期肺癌嘅病人，醫完之後可以好多年後都冇事過正常生活。唔知樓主阿媽嘅實際情況係點，但係唔可以話第四期就完全冇得醫。同醫生傾吓究竟佢個情況生存率點，多唔多案例可以醫番好

我有個長輩, 行年85+, 上個月過身, 大腸癌.
佢其實3年前已經開始半夜疴血, 但一路冇睇醫生. 到末期開始痛要見醫生, 屋企人先知.
醫生問佢做乜疴血唔講, 佢話我咁大年紀醫黎做乜? 捱一刀捱化療花幾百萬捱病捱痛就為左活多幾年?

錢VS命, this is HK. 小市民只能二選一.
有時有D野仔女真係唔方便講, 只能夠由老公講.

講到底最重要係尊重伯母意願
去到第4期斷尾嘅機率大家都心知肚明
如果伯母想醫 就繼續試
見你做好多research 希望你搵到啱嘅藥同資助

同時如果佢唔想醫 你都要理解同尊重
癌症病人除咗生理上唔舒服 情緒上都唔好過
加上療程嘅副作用 真正係貼錢買難受
佢哋所受嘅苦係旁人唔會明嘅

老套講句 無論醫定紓緩治療 家人嘅陪伴、支持係心靈上最好嘅藥
例如 陪佢做想做嘅嘢 聽佢講心事 幫佢完成一啲未了願 佢癌痛幫佢按吓摩 陪佢做運動 多啲擁抱佢拖住佢etc.

伯母同樓主全家都加油 好好珍惜當下
總之Hope for the best, prepare for the worst

試下擺條patreon link出來

連登都有二三十萬人睇 一人一百都可以頂一陣 集腋成裘

God bless you

高端醫療成幾千萬喎
你買嗰啲應該普通舊醫療

會唔會試下用大麻療法?

首先，我無話危疾claim唔到，但你不斷話我話claim唔到，第二，危疾啲錢唔係比你用黎醫病，你班保險狗未必會同客講清楚，你自己溫返每種保險嘅作用，啲錢係比你生活用，要醫病，一定係住院保，如果budget有限，又知道自己高風險，一定係優先買足夠嘅住院，但係你哋就就為左自己賺多啲，寧願氹個客減少住院，再加埋啲儲蓄人壽危入去，同你講，無咩人都會諗住靠危疾發達，大家都只係想有病嘅時候可以得到最好嘅治療而唔洗擔心唔夠錢比

無錯

先：了解媽媽意願
後：全家攞共識

係就係睇得開
但點解唔病向淺中醫呢
可能三年前去睇 只係做個腸鏡就割曬
三年後佢就要真係係到捱病捱痛啦
因為已經到尾段

以前成日食煙?

下海賣身

屋企人年頭開始腰痛
年中好啲又無再理 最近一兩個月痛得好緊要
骨科醫生就建議佢去照下
又咁岩照既時候照到上半身 見到脊骨有一部份組織比其他大
而屋企人之前已經有過癌症
所以都即刻安排去做仔細啲既檢查
就發現肺同骨都有
本身以為最差都係復發 點知嚴重咁多
即使都叫早發現都估佢唔到

生死有命
用錢吊命唔係每個家庭具負責到，最緊要無悔

我老母cancer四期捱左七年，第二年醫療保續保revised保費成球，關風險管理乜柒事

醫生話唔係無得搞但論盡啲
咁都要盡做既 屋企人自己都想盡做
做到真係claim唔到負擔唔到先再算咁
所以都係跟佢意願
肺癌藥真係特別貴

冇意思，要用晒成個家族既錢黎為你一個人續三幾個月命，叫唔叫自私？我唔知

你可以話啲錢係佢老母有份搵返黎，但你記得啵，你賣左層樓，用晒啲錢，你就係家道中落，你之後一定買唔返同級數既樓或者係由你開始再去儲過層樓，再到你下一代就會變成依家既child 登仔，問點解自己啲廢老豆老母冇樓，又點解連自己都養唔掂但都要生佢地出黎

真，老莫勁好人，化療打針比佢叫左去仁安，平啲

去到咁大年紀個心態始終會唔同嘅

其實最緊要係呀媽點睇

除左幫推幫唔到D咩

我有親戚情況都係咁，2年前俾醫生話活唔過半年，之後打4種混合藥 (1劑15萬), 撐左2年，今年7月情況惡化左，再去驗發現基因突變，果陣以為死梗，但得咁岩個基因突變ret岩岩好有新藥出，中標靶率好似得1%, 即時有晒希望，雖然隻藥30萬1個月，但遲啲可能申請到藥廠計劃啲免費藥，都叫有晒希望

窮到痴左? 家陣人地屋企人有事就要比錢我去醫?

呢D 你預只claim到一次 第二次你就係咁先

可能你阿媽係早期產品
而家醫療保費唔會因為你CLAIM過而個別加保費
要加, 要不保, 都係買果陣講明
如果標準受左你就冇權個別加/踢走你

果3年唔係無病無痛喎 可能都係好辛苦 要諗埋

其實4期走去醫仲衰過唔醫

自己睇terms四期癌症點保啦幫人claim過未呀你

on9 點會唔加你保費
通常會比你claim一次 之後你就聽天由命

把握同佢相處既每一分每一秒
撐住

咁真係sorry啦你張單0既terms咁寫

用你保險指定既藥醫，唔使一兩年就死撚左啦

樓主，我屋企人都有事，有好多information
佢提到撤瑪利亞基金，可以唔需要審查物業資產，提供一些藥費的支持，另外你可以搵醫務社工去睇下有咩資源。
最後佢有一個肺癌病友的群組，如果有興趣可以pm我。
希望你媽媽會好啲，你都要好好照顧自己。

反保險啲連登仔去晒邊

好多保險保費行pool 計

會唔會有D副廠藥可以代替?

屌 講夠樓未九唔搭八

我從來唔反保險，但我反啲對保險毫無金融形式理解既保險狗亂鳩咁sell野

祝好運

成撚日話保險冇用，跟住出事就上黎吠真係好多

家陣有逼你捐咩

又一個樓奴出現
比港共控制到你思想 令你為左層樓連老豆老母條命都唔要

有無試過印度藥？？？

家家有本難諗的經，你孝順係你既事，唔需要站係道德高地

屌你老母臭閪 人地啲家事 老實講關你鳩事啊 人地同同屋企人傾左咪得囉 係要衝出黎幫人答 好撚威啊依加？ 有少少錢就爭住出黎柒係到指指點點 都冇心幫到成件事 走啦柒頭 得嗰幾層樓拎出黎曬 笑撚死人 唔好係度獻醜啦

醫療冇指定0既藥喎

可以搵社工幫手 可能政府可以cover一啲醫藥費

除非佢好舊0既產品, 好細0既公司
個POOL已經得返好少人
EXTREME例子: 個POOL得返佢一個客

真 最多咪同退休老竇住劏房住到死 沒事兒
記得唔好生仔 唔係又要上嚟開post

講得好聽咪家家有本難念的經囉
說得難聽咪就係叫人唔好阻住自己上流啦
你都冇得醫啦 要死啦 醫都係幾年內要死
唔理你家人同你關係點 係差係好 或者直程差到唔認佢既 都係做緊呢個行為姐 又唔想認
又話人用道德高地好話你

下一個到你準備比人攻擊
上面個個都係樓奴

就算醫病都未必拖到好耐

樓又唔係你買
如果要賣樓去醫就醫啦
其實又唔係用你啲錢，你有咩好煩

味你老母閪

樓主
我婆婆（86歲）廿年前到有乳癌，已經切左，跟住十年前到又番發，去左淋巴，又做左個手術仔，之後都係keep住食藥，冇做化療冇做電療，因為年紀都太大了唔想佢受呢啲，最近幾年都照到佢肺、骨同頭都有癌，但好彩既係佢冇咩痛，呢十幾年都係好似平常人咁。相反我叔公（70歲左右）兩年前發現4期肺癌，又電療又化療又做手術，捱左好多刀捱左好多藥，因為屋企環境都ok，所以一時私家一時公院，最後醫左一年到就走左。

而家我婆婆都開始會痛，早排入左醫院但因為武肺唔探得，我地好擔心，所以安排左佢轉去善寧之家，佢係一間舒緩科既醫院，你可以google下佢既服務宗旨，個到環境好好醫生護士都好好。婆婆都住得開心舒服，我地仲可以24小時探佢陪佢。

唔知你媽媽幾多歲，捱唔捱到一連串既治療，如果你地考慮過決定一齊開開心心過埋剩低既日子，我會建議你比佢住善寧，你可以申請資助，會有社工幫手的，都跟得快。希望幫到你！

你真係靠害
第四期都叫人哋賣樓醫病
到時賣埋樓又醫唔好真係人財兩空
樓主就真係玩撚完
到時要死嗰個唔係佢屋企人
係樓主

係我親戚都話隻新藥藥廠有計劃比人免費用，我估可能係啲藥廠需要多人用先有足夠數據繼續做研究

Btw, 佢食緊嗰隻鏢靶藥叫Tagrisso。係度share下或者有人想知

係香港乜保險都可以唔買 係醫保要買好啲
公立醫院廢架 同埋啲質素一定越黎越差
唔想死就趁後生冇病冇痛買

家事放上黎 大家都唔識大家討論下姐
我講左 有層樓 大把資助申請唔到
E家係佢屋企有樓又想申請資助醫病
資助係比真係無咩錢的人申請
你岩中產真係最撚慘 想保住層樓又想攞到盡
希望你一係好撚窮 咩資助都申請到
一係好撚有錢 幾億身家

係
笑撚死人 層樓大曬
On9
有搵錢能力我一路租撚到死都得
我既生活質素又冇咩大改變既
只不過計落條數唔著數
銀行個戶口個個月份糧都唔見曬咁姐
大把人兩公婆儲撚埋d錢成世人捱撚到仆街儲左幾層樓番黎 冇生仔死撚左咪又係益政府

而家有人逼你捐咩

請保重。

但係4期肺腺癌，其實已經可以做㗎唔多。

使再多㗎錢也解決唔到呢個事實。

希望你們好好珍惜餘下㗎時光。

利申:我爸爸由發現3期B肺癌到走， 用唔到標靶藥，只可以做化療同電療， 最後多3年半時間，醫生話已經好叻。。。

端你老母
高級就高級啦高端

真。痴咗線 有樓想申請資助 點講都唔通啦
香港咁多人無樓 唔通唔幫無樓果d先咩
想保住層樓 又想拎到盡去醫病
所以我講左2簡1 係唔明上面d人點解屌9我

high-end medical insurance
你唔識英文，我唔怪你，當塞錢入你袋

人地中意幫人籌唔幫你籌，得唔得？
無端端要食你一句籌你老母？

簡你老母

巴打你都算有氣量

由頭到尾淨係提有樓同賣樓，有冇第二句啊

老老實實，如果有樓仲想要眾籌或其他方法籌旗一般人好難有同理心。

生物半衰期要27日

癌症係好現實既病。到4期，再駛巨額係買到好少時間，而且可能仲辛苦。除非錢唔係考慮範圍內，咁就可以全力去醫。仲有你媽媽如果佢知道為左醫佢而令到全家咁煩惱，相信佢仲唔開心，情緒一定影響病情。
唔知咩標靶藥，你可以問下醫生拿資料睇有無替代藥或者自己搵下印度有無。當最後搏一搏。都叫盡左力。

無撚錯，呢啲人最撚仆街，人哋用幾多錢用咩方法，外人就咪撚出聲，呢個係人命同家庭嘅嘅決擇，身邊如果有朋友屋企人有病，就緊係會有呢啲仆街衝出黎講埋呢啲不負責任嘅說話，又啲又會講而家有乜乜新藥醫，用左會好好多，完全無諗下人地負唔負擔到，如果係屋企人傾好左就住錢黎醫，聽到呢啲說話會幾難堪，個病人聽到會幾難受

Lm

咁唔係點
佢係有資產
佢的確唔係社會上最慘果批
資助既目的只係因為人權
唔想21世紀既香港有人有大病但冇錢就完全冇得醫
所以就算有資助 限制都一大堆

而唔係比班自己有錢有樓而唔想洗自己錢去醫既人攞
連自己仲有小小錢有樓 都寧願因為錢放棄自己放棄家人 咁仲攞咩資助？

好多人都放唔開
講出黎又比人鬧口臭
其實生老病死
係冇得避免既事

如果我有4期既話
我會叫屋企人咪徙錢
我屋企人有的話
一樣

條友好愛佢屋企人
冇錯
但佢覺得咁係理所當然既事
人人都應該係咁

唔知以為睇緊啲咩置業Post

身為過來人覺得只需要尊重病人意願

藥費嘅事，一家人攞出嚟傾，而且要係媽媽面前傾，當然難免會有hard feeling，但媽媽都係家庭成員，要聽佢意見。有時病人自己唔想捱，但只係因為周邊嘅人令佢認為自己需要捱落去...最辛苦都係病人架咋

但要好好斟酌用詞同態度，唔好令媽媽覺得「藥費好貴我唔想醫你喇」有時心唔係咁諗，但用字同對方讀解會有差異...呢個好睇樓主同媽媽之間默契同性格，好難比到實際意見

生老病死必經階段，樓主都要take care，呢段時間係好難捱架

一幢豪宅？
用左兩千萬？

頂到7年，傾家蕩產都值得

瑞士安樂死

我都想幫下佢 但佢仲有資產 有資產想拎資助
一包講曬窮人真係好撚慘 好撚唔公平

一句

老實講
4期喎
打定輸數架啦
你話 3期都可以博下....

Yes, 我親戚都係join緊呢啲計劃等批。佢果隻簡稱Loxo 292, 針對ret基因突變

有時候唔係你想租， 就可以租一世

你去到70~80歲時，驚你死在屋內，未必有業主願意租比你

點解要治療
有時候生存仲慘過死

質素越黎越差認同，始終人口老化係一個問題，但個政府根本唔會理鳩你

但買唔買又係另外一個問題，如果你係窮人，你叫窮人點買，月入啱啱好係中位數可能都要唸唸

唔好玩啦 香港地有錢會租唔到樓？

如果試藥
廠會唔會用安慰劑做control group

保重
祝伯母早日康復

加油

當然可以， 可能比市價貴及一次過比1年租

藥廠jj 賣開藥答你
Her2 nsclc egft alk咩都識
To be honest
有錢全部private買
中產就HA 正價同藥廠買
HA無而得private用得既藥 基本上唔會有咩大breakthrough 可以一試 多數無response

介唔介意講講爸爸幾大

新藥係富豪先用得起，一般人只可以用普通藥同「面對現實」。 除咗衆籌同政府根本無一般平民百姓可以無限送錢畀藥廠試藥。

樓主
如果要花咁多錢又未必醫好
不如俾佢寧養治療
而家除非你屋企中六合彩
你唔食、爸爸都要食
好好陪住媽媽、同佢傾下

其實4期都唔挨得幾耐
比幾百萬換黎係病人同屋企人都痛苦多幾年
一家人傾下繼唔繼續仲好

屋企人都係HER2肺癌，4期確診，由最初行得走得捱左兩年，幾年前走了。當時可能係全港唯一有專登驗出HER2肺癌患者。

想講話睇公立嘅人知，非一般突變肺癌依D走在醫學最前線嘅病，公立跟本唔會幫倒你。一開始政府只會驗EGFR同ALK, 有就食標靶，無就得化療。當時私家都無建議驗其他，家人就係咁試左兩種化療，兩隻加埋大半年已經分別抗藥公立話再無藥醫。走頭無路下去私家搵左全港最權威上電視果個，先提議驗下其他突變，先搵到有HER2。有兩種藥可試，但一種得FDA fast track approval（講用喺肺癌上）一種未有，公立跟procedure隻藥有但只可醫其他癌唔肯比我哋用。公立唔肯開藥，你有咁叻過倒佢查家宅攞資助都無用，結果都要自費去私家做。

講試新藥，Clinical Trial 香港真係無乜，而且你已經醫過好多都唔可以做。我當時要搵到美國先有，但要個人過去先有得做，有香港私家肯接藥廠都唔會比。唔洗藥費家人都已經無能力飛過去，仲要隻藥work都可能work得三幾個月。

末期肺癌今時今日真係絕症，最好已經係好耐唔抗藥但一世都要醫，但有幾年命已經萬中無一仲未計中間受幾多苦。做家人梗係想幫佢，見多一日都好，而睇私家你有錢一定會搵倒藥比你試。但最後都係要睇佢意願同佢最後日子過緊乜野生活質素。越後試D藥越細機會有效，但同時身體差左要承受嘅副作用好大。家人講過最辛苦反而係中期食work左都四五個月果隻標靶藥果陣，work都未必代表佢開心。

可能個個都講過，但都係果句，珍惜相處嘅時光唔好有遺憾。

仲有如果你仍覺得想試嘅話依個group可以幫你搭路去美國clinical trial (當然去美國要自費)

樓主可能唔啱聽。

幾年前睇過篇報導訪問香港一個醫生，佢話如果佢有絕症，一定唔會用哂啲身家打標靶藥，因為只係買多少少時間，最終都會因為有抗藥性而失效。寧願趁行得走得生活質素還可以時，用啲錢做自己想做嘅嘢。

一個post引晒d保險狗入黎

講真如果係我患癌我會為自己set一個治療時間，如果時間到咗都係醫唔好我寧願去瑞士安樂死。

唔怪得我會block左你
唔係5毛都係極端癡線佬
人生就淨係諗自己, 你真係可悲

叫樓主出去捱兩棍
再開post「我俾狗打，求眾籌」
咁會易好多

認同
我阿頭都係末期，搞左陣以為有起色好返啲
點知突然又復發，好嚴重
然後有日突然走左

所以真係唔會醫得返，只係續命睇下可以大家一齊生活多幾耐

其實危疾睇你買幾大渣喎
點會劈頭就話唔夠
你買10萬，每個月比一兩百就緊係唔夠
如果你講緊30萬一個月自己出去搵藥，就算top-up都唔會賠比你啦，除非醫生肯寫紙

保險 post？

錢係你爸爸，應該佢去決定。 你交家用同盡力安慰就可以，但一定唔可以孭債！ 特別係高利貸！

定係保險佬冇生意，自己開 post 炒話題？

agger 標靶藥動輒都幾萬蚊 你俾墊底費反而仲抵
通常全包都冇俾墊底費嘅plan保咁足 一年一千萬真係唔怕會用完
啲兒登仔次次聽到保險就屌哂鬼

無錯，我爸爸就係咁，醫生講到明肯比錢都唔會醫得返，做手術同唔做嘅時間都係差唔多，而我爸爸都好明白事理，佢亦唔會想自己最後連自理能力都冇晒好似一個廢人咁要我哋照顧，所以決定唔繼續醫⋯⋯雖然好sad好殘忍，我哋其實都有能力去醫，人一生要活到咁長命但活得辛苦又冇晒自尊又係唔係真係佢想過嘅生活？so far我爸爸決定唔再繼續治療之後，個人係輕鬆同開心咗，亦因為屋企已經有其他人係癌症死，所以都睇化晒，見到佢哋醫得真係好辛苦，去探病見到會心痛到喊但最尾都係難逃一死，就會覺得寧願舒舒服服做晒想做嘅事，同屋企人珍惜眼前先最重要，人一生過得滿足同有意義與否唔係用長短去計。

危疾都有用處嘅 畢竟患咗危疾你係要辭職冇收入咁醫
你家庭同個人嘅開支就係用危疾保障你嘅日常生活
另外危疾早買保費會愈平 之後加保費嘅機會少其實唔會差得去邊
所以都會建議趁早危疾醫療一齊買

有冇問過醫管局關愛基金醫療援助項目

關愛基金醫療援助項目於2011/12，基金已先後公布推出兩個醫療援助項目（首階段及第二階段計劃1），醫院管理局（醫管局）在食物及衞生局的監督下，負責醫療援助項目的行政運作。
首階段計劃 (特定自費癌症藥物)

首階段計劃由2011年8月1日起推行，資助病人使用尚未納入撒瑪利亞基金安全網，但迅速累積醫學實證及相對效益略高的特定自費癌症藥物，以醫治特定的癌症類別。首階段計劃按照撒瑪利亞基金的機制運作。

朋友屋企人就係靠依個計劃依家可以免費攞藥
但你申請之後首11個月要自付
之後就一世包藥

屋企人都係肺癌，每個月都要用兩萬幾，好彩政府有資助，唔係真係買屎窟都唔掂

呢啲唔同臨床實驗，無人做觀察同跟進，純粹廠每月派藥俾藥你自己食，

如果20至30歲 20000薦底費左右，每月$600左右啦

想問你屋企點樣先拎到資助

保險佬要多謝我 係我炒上黎

去到依個時候
其實冇絕對崎同錯
對得住自己就得
盡其孝道 或者 唔想家母受苦
都有佢道理
醫落去話唔定有奇積呢

而家我媽有重病
我自己都咁諗
再者亂到樓主用左咁多錢
唔想有一日見到佢上蘋果日報籌錢
有時睇到都好sad見到有d拎綜援仲要食標靶藥
今個月幫到你，下個月又要憂柴憂米

其實最後一星期至要瞓床，未嘗唔係一種福氣。我近幾年送走過幾個老人家。

保險佬都係咁講，但危疾一供就供十幾廿年，一斷供就
醫療險至少係買一年保一年，想唔買就唔買，30歲1球危疾1年要供2萬左右，供廿年，買3萬自付額嘅千萬保額醫療險都只係4千1年，當有事時就知邊樣幫到
我都係果句，有多餘錢可以買啲危疾，但高保額醫療險最重要

我都好驚屋企人中招
想問背痛係咪病徵之一
阿媽成日叫背痛

如果你真係行到冇路可行
你直接聯絡藥廠LOCAL OFFICE
話如果可以平到D藥費俾你
將來屋企人好番後可以盡量幫手, 出席下D SHARING幫佢地賣下廣告
放心, 佢地MARKETING大把錢好鐘意做呢D野
當然在商言商都要睇個 LOCAL CASE有冇價值
佢地覺得你CASE有價值FREE俾你都有可能
搵醫生傾下, 佢地一定有SALES CONTACT

你份危疾都幾貴ching係咪買有儲錢成份又多重保障嘅plan？

樓主睇邊個私家？

驚就做body check啦 因為咁樣問點都唔準

A typical "Open and Close" case.

30歲1球危疾供廿年，每年2萬，你唔會買5球危疾每年供10萬?
30萬個藥就係腫瘤醫生俾嘅最好建議藥，但喺佢度訂要3個月，所以先自己搵藥房，醫生處方嘅藥通常而家啲高端醫療都保晒
我親戚就係無買保險，呢2年用左3球

補充下FOR CHEMO CASE
藥廠都想CASE BY CASE了解多D
你可以TRY TRY我做法
唔一定得但有一定成功率
好過等保險CLAIM

我媽咪都岩岩確診肺癌..但過幾日先知道第幾期，要一齊加油呀

而家份份危疾都有儲蓄成份，agent成日sell話廿年保本，又有分紅 ，但我果陣係為左幫朋友先買，我唔建議人只買危疾，除非有閒錢

即係用心盡一切資源去搏一個奇績？仲未計延長咗嘅壽命質素係點，病人會幾痛苦？

God bless you

StageVI brain met 埋 燒錢 都唔會完全醫得好 拎個平衡 珍惜仲有既相處時間仲好

70-80歲？ 60歲以上我都唔租俾佢，我寧願平少少租俾第二個。

你應該唔係收租業主。我租樓俾人好揀客。

本身屋企都攞綜援，跟住轉介社工

其實醫先係最痛苦，病人要捱咁多治療，不如真係放手，睇下你家母有咩心願，幫佢了左佢，第4期其實都99%餘下嘅生命都係痛苦，與其咁痛苦，不如解脫，做人始終要面對生離死別，只係遲早，做到家人都係緣份，聚散有時，有啲嘢要睇開啲，會過去的

諗住買信諾$0墊底費高端醫保

同有墊底費既相比，保費貴到仆街
你買左標準保，搭個高墊底費既高端醫保仲好

0墊底費好貴保費，如果後生嘅話建議買3萬以上墊底費，病呢家野都係睇機率，除非你3年內有大病，否則都係有墊底費抵啲

講真個句
非儲蓄人壽同醫療仲要過危疾多多聲

危疾原意係比你有病返唔到工有錢洗
唔係攞黎交醫藥費
因為比現金+實數而唔係實報實銷+固定保費
所以貴過醫療

醫療預好少case打到幾百萬醫療費
所以佢唔係預個個claim幾百萬咁定價

買有非手術cancer嘅醫療重要過危疾好多
不過人越大保費越貴
我自己有買隻貴少少嘅高端,我大概計過40年後我60幾,年齡+通脹應該要8-10萬一年,4萬自付額 (40年通脹物價至少1.5倍,年齡增加又貴2倍左右)

我自己本身另外有份中端 (高+中自己買,低屋企人買比我), cancer有300.. 見完樓主幾百萬都唔夠用真係唔知點

希望巴打有好消息有藥廠或者大學幫

其實有墊底費一定抵屌d

一來返緊工嘅話公司就算個plan幾雞都cover到頭3萬一部份

二來0墊底貴好多,後生嘅時候分別都算ok
老左發覺個分別實在好大,可能一年差萬幾兩萬
只要唔係2年入一次廠條數都係返到

放棄啦屌 衰啲講 佢一定好辛苦

陪佢過埋最後日子好過，四期都已經太遲，同佢完成埋啲心願。

醫唔到做舒緩性治療，完埋最後心願

辭左份工陪佢過最後時光重好過

人總有一死，命裡有時

低端人口接觸唔到係正常

錢緊要啲

聽個term咁大陸已經唔想接觸
叫佢改過個名再黎過

果陣屋企人肺癌四期
公立淨係會用傳統方法
無提過可試新藥/標靶藥
過咗半年就走咗

尊重樓主選擇,但現實d講,而家晚期又要平藥係無選擇,你好好珍惜餘下時間

好多新藥香港都未註冊，係無得買，要自己透過唔同渠道外國訂
最重要係藥價都幾十萬起跳
所以都正常

肺癌4期冇得醫好。。。

肺癌主要成因係遺傳，跟住係食煙
睇下親戚有冇肺癌死

咁買法要好疊水先得
我會建議自願醫保(最好有smm)搭有墊底top up

我講我自己如果不幸中招

照左pet scan未，未照快啲卜私家照啦，唔好拖，惡化得極快。。

搵我，有折扣

死都要有返d尊嚴。
駛咁多錢涯痛吊命全家辛苦有咩為。
當人生目的只為唔早死其實已經無意義，同死左無分別。

屋企人照咗ct有陰影 長期咳 等緊照mri
都好擔心係肺癌 又冇保險
完全明白樓主嘅煩惱

搭單問下
抽哂血照ct醫生都話唔知係咩嚟
其實係米應該直接去私家照pet?
定係都要去到抽活組織先可以判斷?

本身有無買保險
如果check到有事再買保險9成9保險公司唔會受保

有墊底費既抵買好多
0墊底保費貴到pk

兩樣都無
但阿媽個邊大部份都中風同生骨刺

撐住啊

其實都係得兩個選擇
一係就賣曬所有資產繼續醫
一係就放棄等公家醫
不過呢個決定比返病人簡

政府勁19 好多貴藥都唔包
明明有新藥係其他國家用咗好耐都唔引入
過幾年香港公立可能追得上第三世界醫療水平

既然係咁買保險係意義何在

上面d人成日問值唔值得，唔通你阿媽生cancer，你同佢講，洗我咁多錢做乜，還掂都唔會醫得好？

好奇你有幾層樓係咪真係試過賣哂啲樓賣埋自住果層去醫cancer
到你真係試過醫極都醫唔好又冇哂錢果下唔係咁講架啦
9成人係未試過有錢生活
唔知有錢果時會點諗
但你同樣都未試過捱窮
唔知窮既生活有幾痛苦

睇到呢度忍唔住回，我家族起碼有三四個人因為肝癌走，發現嘅時候全部都四期，最令我深刻印象嘅係睇住姨丈同屋企人講話只係想快啲走，明白你想珍惜同屋企人相處嘅時間，我深信佢哋其實都想，但係四期癌症病人嘅辛苦唔係一般可以頂得順，真係好痛苦，如果你有睇過藥廠嘅紀錄片，你就會明白上面呢位師兄講嘅假希望，其實就係仆街藥廠想你相信嘅，我做廣告，藥廠落一次廣告都至少過百萬，但只係佢一個客仔兩星期嘅數，佢哋目標係賺你錢而唔係救人。

如果我無病人知道就黎無命，我都係想盡量唔用錢留低俾仔女生活好d

set 條底線俾自己屋企人
有樓就唔好賣，按左佢做底線,
無止境底線，只會令自己家人更痛苦

講真你呢d真係唔叫經歷過，你阿爺既情況，好明顯出錢果個唔係你，直接做決定既又唔係你，你而家講返就梗係大大聲，仲有，我想講好多人末期都想自己救得返，好睇年紀同個人，唔代表個個都咁睇得開

醫就唔會醫好，真係拖架渣，其實醫生都講得好清楚標耙藥係唔係治療，只係控制，但你又唔會直接同屋企人講，陣間影響佢心情仲衰

agger樓主頂多按左佢

我見樓主講緊個隻藥好貴
我諗公家就算平極都唔包最多成本價咁平返1-2成比你

我諗樓主都係r下藥廠同大學
不過好難有太大希望
一來可能四期對佢地黎講覺得都未必值得燒錢
二來你仲有樓佢地都應該會榨乾埋

樓主睇多1-2個醫生
問下就算用新藥拖到1-2年嘅機會有幾多啦
d藥唔係萬能
如果低機會既話燒多幾百萬真係唔值

整毒品

我知咁講可能好多人都接受唔到
但係都想問 點解要勉強 唔考慮停藥 聽天由命？
都一把年紀 要試嘅都試過 點解唔可以接受人終有一死 仲要靠藥吊命之餘加重屋企人負擔

所以都係勸大家嘅屋企人買CEO plan
至少有幾千萬唔使愁藥費

咁係在世嘅人要學識睇開啲 接受生死有命
如果為咗你一時執念而要各方受苦係好自私

如果三四千萬都已唔到嘅話就算啦
我都無謂再返額外錢去醫

而家新推果隻自願醫保同你果D有咩唔同？

其實係
同埋有啲人活到60 70歲都字有大病徵發出黎
有啲40 50歲就病到郁唔到

樓主老母意願係點？
其實四期，都係吊命，最多吊到幾年
不如攞筆錢，同老母去下旅行，或者陪多d佢，做佢鍾意做既嘢。有個開心既回憶留念都好
其實為人父母，都係希望仔女有出色，樓主發奮做人佢都走得安樂d啦
生死有命

有撚用咩，連登仔個撚個都股神黎，閒閒哋執一執又幾球野，醫病？到時抽少少錢出黎都夠比啦

最慘係醫生講有3-6成機率醫得翻，咁又算唔算醫得好？醫唔醫得好，都係睇結果先知㗎姐，但前提係當時人只可以用醫生講既機率做估計，相信如果係身邊既人中招，第一時間都係諗點樣幫到佢先，而唔係諗放棄

儲蓄成份先係最廢

叫你老豆畀曬啲資產你
跟住去拎綜援claim資助

3~6成都會考慮醫， 如果幾%或者鬥長命就算

要年年都有1千萬限額嘅保險，個保費應該貴到痴線
終身限額係1,2千萬就見得多

自願醫保最基本嗰啲好似都係一年42萬保額，之後就要食自己

仔女，肯定醫
父母，會有考慮

如果人人都長生不老, 地球一早逼滿晒人啦, 開埋火星都唔掂

加油，我有時都好驚老母出事，醫個大病真係傾家蕩產再加一身債

認真，問下家母想唔想醫落去，因為無錢就無錢，唔會想病醫好左，但點知全家人都要係下半世剩還債

我老豆當年都係咁
一check已經4期 醫生同我老母講得返3個月
我果陣先16歲更加幫唔到手 屋企叫有D積蓄但老豆堅持唔用
最後係公家醫 佢又本身信中醫 中西都睇 都無咩洗錢
其中2年有好似正常人咁好精神同肥返 最後6年先走左
藥未必愈貴愈有效既 最緊要夾到
有無試過睇公家 睇下佢地有無咩意見比到

咁你就錯啦，3萬自付，30歲，4000左右，基本上同自願醫保差唔多價

放棄啦，人始終都要死。
留返啲錢好過
醫返好過幾年又嚟過，佢又痛苦問吓佢意見

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時）

(服務時間變更預告：由5/10/2020起，Chat窿 服務時間將改為星期一至五 下午4時-凌晨1時，星期六、日及公眾假期不變。)
讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

西醫霸權就係咁
第一，講到你情況好嚴重
第二，offer 個天價醫療方法，e.g 藥/手術
第三，同你講再唔俾錢就無得救
第四，你覺得無選擇，你賣身都俾個天價

你唔俾咁多錢，藥廠同醫生邊可以揸benz ,寶馬
事實就係咁殘酷
你思考下

祝樓主同屋企人身體健康

借個plan黎睇睇

我幫屋企人人axa嘅至尊守慧(對大部份人已經好夠用) ，你可以自己上google search, 保費都列埋
我同我老婆就買更高一級嘅環宇2
唔好話我sell, 其實間間保險公司都有類似計劃，但我係買左呢間咁解

點解家族有人肝癌，9成9係乙肝，其他人仲唔密密 check住，全部都係咁遲至發現？

咪撚on99 千份一機率都無

當你一千萬好無 一千人每人每年三千 三十年就九千萬 保險公司賺到笑

香港窮人中產根本無必要買任何醫療保險

萬一自己就係果千份之一呢，保險不嬲就係一群人俾錢，最後用果啲錢去幫有事嘅人，無事咪當捐錢，

老實講，如果大路既藥都試曬，要用到d實驗性又貴到仆街既新藥，真係唔醫好過醫..... 除非你屋企有錢到億萬身家咁就另計喇。 我相信你家母去到呢個時候，會情願留返d錢比你多過咁漫無目的燒錢...
同埋新藥你可以睇下印度個邊有冇做學名藥，但如果你講到咁新應該都大機會冇.....

我屋企人以前都係肺腺癌4期，其實個肺都已經花晒救唔返，食鏢靶藥係令佢身體好返好多，由行路氣促去到行得走得，但感覺都係幫佢延長條命，始終佢都係去咗... 藥都換咗幾次，食緊幾好嘅藥食一排又會唔work要轉。不過個時因為佢都長者，加上無資產無物業，所以申請到關愛基金。

祈禱(很認真mode)
人生在世其實活著意義，死後去邊先最重要雖然我冇乜資格講
有認識真既神就有平安，如果佢有乜事，而你同媽媽將來都可以天堂相見，不是阿Q，而是真實。容易放得低好多野, 而不是絕望，唔係只重點繼續醫/唔醫
祝福樓主一家

其實肝癌唔一定係乙型肝炎,唔一定同煙酒有關,你睇返數據，點解大部份人發現嘅時候已經係第四期係因為嗰陣時先腰痛。

點解唔尤佢快d死撚左佢
如果父母有良心就留錢俾下一代啦 on9

會唔會試下食靈芝

其實香港真係好多人一大病就會一無所有。

肝冇痛感神經，肝出事你唔會feel 到
所以擴散到開哂去其他地方你feel 到時
已經係末期

肺癌4期得1x % 存活5年，年紀越大就越低。

好心啦
身體都想收皮
就唔好吊命
你估咁樣吊住會有舒服

就係天想佢死
先要佢生cancer姐
盡力了咗啲心願好過啦
癌症病房其實好少奇跡

但係高額醫保買到死為止要幾錢
當一千萬計
會唔會去到70歲要3-4萬一年先

咁保險公司係做生意
一定有精算師計過晒
要賺錢有咩問題？

70歲至少要2萬幾掛，保險公司唔係傻，年齡越大中招機率越高
好似危疾咁，30歲1球供2萬一年，50歲1球分分鐘供3. 4萬一年，70歲直情唔俾買

請保持心境開朗

比較想知你呀媽點諗

如果係信保險既，越早買越好
你30歲買去到60歲可能都係$700/月
但你60歲先去買就可能成$1000/月

唔同癌症會有好大分別
肺癌第4期好惡

分分鐘要
因為人越大就越多問題
行動有問題換吓菠蘿蓋又廿萬
又跌吓入院又骨折
又中風請看護咁

高端醫療呢個時候就好有用

唔係wor..
又唔係買左就唔加
早買遲買個分別係冇人知自己幾時有事
到有事果時人地都唔受你保

都真係好彩，當年我老母係大陸病發果陣比老豆（叫做有啲關係）拖住等埋啲中醫御醫（真係北京趕過黎）睇拖左成個月冇化療，時不時唸起都會覺得如果當時冇拖到即刻返香港係咪就可以活耐啲呢

梗係有問題啦
連登仔做生意係要求打個和
賺$1 都好都叫人血饅頭
A公司蝕比連登仔$1 都好， 只要B公司肯蝕$2比連登仔，A公司就係黑店

咪KAI啦, 幾歲開始買都係一樣錢, 分別係老左先買可能唔受保姐

保險公司有冇放返數據出嚟比人睇下d客出事claim錢個比例大唔大

肯撚定唔同

年年唔同，例如30歲4000，31歲就4100左右，越高年齡越貴
早買原因係你一買左佢無得之後唔俾你買
50幾歲後買通常佢地都會要你做左身體檢查先確定俾唔俾你保，姐係你60歲想買人地都未必賣俾你

真心
多佐時間唔代表有quality life

對病人對家人都唔一定最好
當然你考慮清楚就好

另外你可以試下send email 比大學d prof
例如中大有做clinical trial 果d
有好細ge機會佢會平到比你
但真係好細

乜q嘢高端呀 大陸人

如果同一家族多發，多數係乙肝。我都係，每日食一粒 Entecavir 特效藥，半年做一次超聲波。

同一家族唔同姓，可能大家誤會咗同一個父系

同埋冇一個人關乙肝

咁你咪去屌鳩啲保險公司點解改個大陸名啦

物競天擇

咁都算幾奇怪。香港原發性肝癌以乙肝患者佔大多數。

high-end medical insurance
第二次了，唔識英文我唔怪你，當塞錢入你袋

連登仔平時就屌鳩保險呃人
次次一有事就問人: 無買保險?
有買足買齊就唔洗上黎開post啦

呢個post好多保險狗mon住

醫生唔係死神
而且西醫唔係唯一肯定

樓上係到拗保費個班
我想講醫療保險唔加loading既話同樣歲數係同樣價錢
至於20歲買40年平過40歲買20年個d係人壽/危疾之類

我老豆前排on99 cut 咗份買咗好一段長時間既醫保
本身$600/月
比我知到咗佢cut 咗後
9個月左右，強迫佢買返同一份公司同一醫療，已經要900幾蚊。（買咗咁多年冇claim 過）

睇返數據肺癌4期都有1x% 存活5年嘅，你減返啲後生同無限金錢，100個都有幾個可以頂多5年

有樣野叫no claim discount

得啦既然你把口唔識收 希望你家母 老豆 仔女 老婆/老公 求其一個生cancer 到時你開post 我實會好好問候你
屋企人生cancer 係冇一個既定答案條路係要點走 你係冇資格喺度指指點點

你邏輯好撚啱呀 醫老母然後由得老竇仔女瞓街 然之後萬一其他屋企人有病 又冇錢醫㗎喇 你呢啲單細胞 只係諗一方面 每個人都要衡量所有嘢 唔係你話傾家蕩產都在所不惜 你只係一個得把口嘅小人 輪到你發生我真係想知你會點做 而你所講嘅係前提你有幾層樓 唔係每個人都係李嘉誠 錢係等於身外物
樓主唔係只係得一個老母要照顧 佢仲有其他屋企人 如果之後佢屋企人有咩病痛 冇錢嘅時候係咪你負責？唔係嘅話你有咩資格棋喺高地講嘢？

醫療就係幾多歲買都一樣
你頭個50年無買你咪慳左50年囉
不過其實你係拎自己條命對賭咋嘛
咁無事咪贏囉

其實如果老人家50歲以上 真係拎啲錢去買醫療好過買危疾

no claim discount 貴咗

其實你唔明我講咩

佢意思應該係你之前個600係discount左
而家你重新買過咪要900一個月囉 (可能仲加多左啲意外保)

冇意外, 冇discount, 完全一樣.
一直都比開$600 咁上下
cut 咗, 同一年再買返已經加咗幾百蚊
Agent 都話冇計, 越早買落既, 到而家就點都係平過而家先去買

我真係好想知話保費一樣係點來?

最重要係 病人意願
佢如果想捱落去，你就盡力出錢
但如果，只係你同家人想，而唔係病人想繼續醫
不如就算喇

人有時都要對現實屈服
我見過好多病人
大多數家人，都唔會用身家去換家人既命
當然，病人歲數係好大既因素

其實你收皮啦

你舊plan 保少啲咪平啲囉，不如你貼晒2份上黎參詳下啦

有班離地撚仲成日話唔買樓叫唔上進
屌有間仆街樓就乜柒都要自己頂
當正無限資金咁點敢買
正宗買舊石頭砸自己腳

香港所謂中產人士，好多因為一個大病就會醫到傾家蕩產。反而低下階層仲唔使面對兩難。

on9
唔撚通你覺得保險公司開善堂?
一年幾十蚊包你生老病死?
小朋友

醫療唔係愈老愈貴咩

係，但咁老買危疾咪仲貴，倒不如啲錢買醫療 起碼到時入私家醫院都claim到

我老竇走左幾日
都係4期肺癌 腦 腎上腺
都係挨左三個月

保重

仆街點講句，如果無錢就放棄啦！又唔一定醫得返，醫返又洗哂所有錢的話，到時仲慘！死一個，好過全家受苦！

我屋企人都四期肺癌，標靶藥都食到無效，依家乜治療都無做，
睇住佢日日瞓係度唔郁得，其實心裡面想佢快d舒服咁走

我覺得大家可以唸到嘅嘢 樓主都一定已經好努力做過
只係想講 如果想要個人傾下 宣洩下負能量
雖然唔識你
但我相信唔止我一個 其他人都會好樂意
叫你加油係好難聽㗎啦 但真係要照顧好自己

即係點? 本來有兩年?

睇到好沉重...頂住呀巴/絲打

師傅你平時聽開咩架? heavy metal?

唔會。

咁錢要嚟做咩
反正你又係得幾廿年
點解唔增加一家人相處嘅每分每秒
俾屋企人感受多秒呢個世界

租樓洗死咩
又唔係失業 幾個細路仔未大

盡力嘅位係陪伴同照顧
花錢係等其他人盡你盡唔到嘅力

之前上網search原來仲有另一叫法
叫優越/專尚醫保
呢個我就聽過
高端真係好大陸

cancer真係一樣好仆街既野黎

唔係政府工
可以真係突然間失業架喎大佬
正如無人預計到武肺

長貧難顧
加上有呢種需要既人太多
幫得一個 第二個又幫唔幫？

不過又真係好慘 我係樓主既話可能都崩潰左

支持
搏盡無悔呢啲時候先啱用
老母就得一個
人哋醫唔醫關你哋撚事咩

on

唉 第4期其實減輕佢痛苦最緊要 試下同你爸爸分析下同了解多d隻病再諗繼唔繼續咁進取咁醫 定做focus返舒緩治療

有錢可以選擇更好的治療
無錢就撚都無得含

蘋果大撚把拎綜援仲要食標靶藥
今日有個一個月要用五萬五千藥費
點幫

你要點選擇無人左右到你
但希望你地屋企最低限度都要留住間屋
而家賣左遲下未必買得返

照左啦 聽日聽醫生講解

咁難關關過啫
好多人都由零起步
由大學到做嘢
唔會衰過fg先啦

想問問你爸爸係搵私家醫生做手術？因為我媽咪都係自費出去照左，但等緊聽日同醫生傾治療方案好迷惘 我地都係無買保險

第一隻 Enhertu 喺Her2(+) NSCLC 得少數早期臨床資料, 有大概 55% 嘅入組病人無進展生存期大概為 11.3 個月 。用Nivolumab + Ipilimumab 副作用好大好 toxic。 勸你賣屋all-in 前再做多啲 research

手術私家做先，做完手術去醫生寫信比你去公院排化療快好多。

政府做

當時驗到二期 未擴散 未入侵淋巴

可以簡電療 微創

微創即係切左癌果部分

如果擴散一定係化療

4期都格硬醫其實好自私
不過你地自己錢你地自己話事

上連燈試下眾籌 話唔定可以有錢袋

每間公司個plan 名都唔同，

總括黎講係 醫保類型

醫保 = claim 你入院開支，實報實銷，一般都包埋癌

唔好以為實報實銷就無敵，因為都係買得大賠大，每年有金額限制

同危疾唔同，
危疾係你check 到中招就會賠一大舊錢比你

原意係你病左番唔到工，可以拎舊錢支持日常開支

危疾既病唔同傷風感冒，通常唔係一兩個月醫好，所以好大機會冇收入

y唔計供樓，每月家用 日常開支 還學費之類過萬走唔甩

利申，保險狗

手術筆費用方唔方便透露大概要幾多錢？？因為無買保險，呀媽都好擔心錢呢方面問題，但負擔得起既就一定會想盡快做左先

但公院係等兩個月就有得做微創？咁都比想象中快喎

真係好難答你
30萬到100萬都可以
你要問醫生
手術連什費出院大約要幾錢
打去信用卡中心提高定限額
出院分分鐘要look 爆幾張卡

同埋一定要記得叫醫生出信比你去公院排電/化療
叫佢寫定信比你先，你可以幫家人去排
有醫生信一般都可以一兩個月內見醫生
港島區瑪麗院院係政府最top, 撩法，器材都係最新，成班教授級都係果邊
但因為勁，排隊排到天昏地暗....你要考慮你家人有冇時間同體力去排
就算覆診都要等得耐

公院化療/電療/**普通藥物**一百幾十有限錢

講真如果有錢應付到既1個月都唔好等，即去私家做咗先。

完成郁唔到就真無辦法
如果係我，寧願錢拎去一家去多次旅行一齊開心

唉，我老豆就係咁，如果佢郁得行得，我地都會攞舊錢大家開心過埋最後日子算

其實呢個問題咁尷尬，都好應該係生前，行得走得個陣諗定自己既意願。。有時吊住你條命係生不如死

兩老蓄落既錢醫左一年用左400萬

末期算把啦
留低都份心意，好過死家破產，由想佢好返，變想佢快啲死

活得精彩就可以，長與短唔係可以控制得黎

等左個零月

心口開三個洞 跟住係入邊切

雖然政府野 但唔係流

做完 都唔洗化療

無錢就公家

其實如果係癌手術 排得都快

窮到點先講得出呢句

唔通等香港公立咩

公立有乜問題 香港公立都好多藥唔包 治療效果同私家分別唔大

岩岩見完私家醫生 話情況算理想 叫做係第一期 可以直接切除 佢都係建議可以等政府 大概兩個月左右 做完都係話唔洗化療 情況類似

其實肺癌同肝癌4期係最難醫，一有差唔多都係擴散晒，因為肝肺最多血管最易擴散好彩你爸爸睇得開

多d陪佢，做佢想做嘅野，等佢走得舒服d先係最重要

利申醫院做

要大概20萬等埋星期五見公院醫生點樣講就決定邊度做手術 拿拿林做左佢

一期即係仲係好細粒
排公家 應該好快攪掂
做手術 切左 半邊肺應該OK

如果真係覺得醫保冇用，建議過咗40歲年年做下body check ，癌症都大機會遺傳，起碼仲係原位癌時手術費仲平平地又低風險

除非你有即時生命危險，唔係有排都見唔到醫生

估唔到有連登仔會吹捧公立醫院，真係未睇過急症或者做過手術

Cancer排公立見過好多cases初期都搞到擴散

兩粒細 好似各2.幾同1.8cm 希望有好消息可以快啲切啦....

等得耐？

公院做完手術後
拎份report 比私家睇多次，聽吓其他醫生意見（一定要）
可能會話要化療清埋的殘留cancer 都唔定（保險啲）

見過有埋pet ct見腫瘤科再第一次治療成4個月後

會既 要保障啲 始終cancer都好化學 隨時惡化又唔知變成點

我家父都係呢排先知肝癌四期，屋企經濟窮過樓主，申請到關愛食鏢靶藥但都冇乜起色。明白樓主係孝子嚟嘅，但我都唔建議樓主賣咗層樓。起碼都可以留少少後路比自己嘛，有咩要幫手或者尋求意見都可以搵下MSW，經濟仲許可到嘅就帶下你媽媽做佢想做嘅事，多啲陪伴下而家醫生話我老豆得返幾個月命我都辭咗份工日日陪佢

我會覺得睇病人意願
同埋如果層樓係病人既，由佢決定較好
賣唔賣，醫唔醫，自己話返事

啱嘅，我講自己睇法啫，好好珍惜身邊人

多謝你
但作為家人真係好無助

因為疫情唔比探病，佢身體差又出唔到院
對上一次可以入去見佢，係因為佢情況突然轉差，醫生先比家人探下佢

就算無得醫，都想陪佢最後嘅時間
但偏偏因為疫情，我地咩都做唔到

作為病人，一個人喺醫院一定仲無助

你地都係聽人講睇新聞 有幾多人有親身經歷
門診有懷疑cancer 睇專科確診 兩個星期後已經第一次電 講明電唔得就化 政府藥唔洗錢 私家藥就六萬一個療程 安排左電四十次 電三十三次已經ok 自己錢浸會ct check清楚ok 呢個係伊利莎白速度 咁當然同養和有一大段距離 但公營黎講 世界前列啦
急証室睇眼 懷疑視網膜有事 即刻眼科排隊 over一年
第二朝有電話 下午立即去睇 出黎晶體混濁 政府排一年做手術 無即時危險 頂唔順私家 一萬五搞掂 那打素咁行法 我睇住個醫生check成個鐘 專業認真 我見到
平衡一點 香港其實唔差

由佢死啦 窮人仲醫乜病
香港窮人就係賤命
d藥斷唔到尾
咁落去遲早有一日你會負擔唔到
分分鐘成千萬換幾年苦命
你估病果個想洗咁多錢定直接走?

會唔會有得視像探病...?

唉

nivo同ipil都無副廠
但呢兩隻有機會有clinic trial
問下醫生有無得join program

睇下命數啦，畢竟有個別例子
其實睇內科又包埋見營養師、檢查乜乜乜
真係算係周到

早期危疾，原位癌賠幾多?

應該賠 總保額既20-25%

1期可以講好好彩，唔係keep住body check, 年年照pet scan好難發現1期

你好孝順啊屌 叻喇你
做孝子啦你

如果你一期發現到
唔好理其他人意見
即做外科
之後轉晒成個生活模式連工作加住址都轉

之前睇discover 講話兩大原因導至Cancer由環境或習慣影響而成
二係遺傳

兩樣都係唔好彩
但前者你係有機會改變到

樓主同你一樣
家人由二期去到四期
尾期標把，唔係支助範圍
12針約用80萬

最後由4期至過生大約10個月時間
點講...明明唔係有錢
都會使，無辦法
你講唔出口話「算啦」
但明知真係無用

其實係佢有次咳左好耐 佢驚驚地就叫醫院比佢照下 都拖左成年架 佢都無同我地講 又無做開body check.. 所以今次係勁突然勁擔心 因為平時佢身體係家族入面最好個個甘濟叫做不幸之中既大幸

有咩分別

都係咁嘅睇法和決定，我屬廢老級，不會浪費血汗錢或賣樓保命，但如果初期或年輕，我才花盡錢財博一舖

老婆屋企人雙癌，3-4期，都係公立醫院做手術，花不過5仟元，而家有90歲以上，重去自己買餸煮飯，而我老友又係雙癌，又係3-4期，80多歲，已經用咗500萬，每人的花錢方式不同

花左大錢都醫唔好 就睇開D啦

執着有用？

有得救有錢就得

你傻左？ 上面d人執着要留返層樓

黃霑，梅姐，肥蛆，羅文唔通冇咩

用舊科技同而家比？我屋企人同樓主媽咪一樣，吸煙人士，一發現已經係末期加腦有瘤
腦個到做化療終於用一年時間清哂
肺癌到而家每3星期用6萬打一次針，再去公家做埋另一個療程。而家前後洗左400萬終於有好轉，出得返黎做野（直到今日醫左2年半）
所以我想同樓主講
錢同家人支持加意志力好重要。你要預左洗無限金錢去續命

腦係用電療*

佢其實而家講野都唔太夠氣
所以要佢講電話都辛苦，更唔好講視像

Btw，就快有得見面，接到醫生電話話唔建議做治療
不如接番屋企陪佢行埋去，等病人唔使受治療嘅痛苦

加油呀要好好咁撐落去

唔夠錢就去 HA 啦，still a support tho

巴打，唔好灰。

有錢有藥就盡力。好似當普通病，跟住醫生講。
做到就做。

做唔到的話正如前面一些巴打講，接受現實。

抽多點時間陪伯母，傾下計，享受下一家心時光。

有好多人在輕鬆心態下，癌細胞不治而癒。即使唔信，都可使一家人多多輕鬆相聚，減少壓力。

就快有得見返

1 換醫生
2 去台灣醫
3 放棄

我之前整親隻眼入急症，15分鐘即刻有得睇，檢查都好快叫埋眼科醫生即刻落嚟

其實如果係急事就嚟死嗰啲，或者可能會盲嗰啲嘅話公立係即刻有得睇

之前媽住院住了七個月
到最近返左屋企兩星期開始有返生活技能
住院令人磨蝕心智
唔知你媽媽病左住左幾耐，但人的心態會變
由最初徬徨無助到覺得死都無乜大不了係需要時間轉化
當你諗到家人的生命又過一日時，個心情又會唔同
同佢去飲多幾次茶，食下好西
做最壞的打算，最好的準備。

唉，前題係那有錢？
有400萬都可以買到半間康城

on撚9,大把窮撚病死冇人理，唔見有人眾籌？

樓主大撚把錢，連資助都申請唔到，仲話要眾籌
洗唔洗搵個連登仔出黎活肺移植呀

啱啱又收到電話，話考量過都係唔適合出院
而家安排轉去舒緩科，爸爸（病人）同意咗
嗰邊都係無得探，等死咁

唉，有時都只係想陪佢最後一段路
但都做唔到，一場疫情搞到乜都做唔到

你得閒上黎同大家呻下啦
事實上亦有人在舒緩科出到院
所以心理上都要保持一絲希望
未必係世界末日
屋企睇下準備乜俾佢回家
之前睇過free野群組有人free病床

願你爸爸出得返來
Your family will meet again

我識個註冊護士嘅大學師兄，佢之後有進修營養學，曾經用營養學減輕化療藥/ 標靶嘅side effect, 等佢無咁辛苦

洗唔洗幫樓主問問？

睇你點諗，屋企人唔夠層樓重要既咪唔好醫
但往往佢地有事係突發，係你黎唔切報答佢地
我都放棄左海外升學既機會等佢地有錢醫

你屋企一定好有錢先會俾得起每月六萬針藥
做雞都唔掂
專業人士？有保險？

做生意，但而家因為之前運動再加武肺已經唔係好掂，基本上係月月清狀態
開頭有用保險，好似幫百幾萬，跟住問親戚借，到一年半到我老豆可以出黎做野，就還返比親戚，跟住到而家

祝生意興隆
你屋企好過蘋果日報慈善基金個班人

為左醫個醫唔好嘅病，短則拖幾個月，長就2，3年，最後會係無盡痛苦捱一段日子，家道中落，搞到衰幾代，分分鐘絕埋後真係病人想見到咩

有小小副作用咁 過到番正常生活幾年
同家人好好珍惜大家既相處幾年
去旅行 做埋自己想做既野 幾百萬算係d咩
如果屋企人冇左我留既樓 我搵既錢 就唔識搵食
唔識上流既 咁留比佢咪又係轉頭敗鳩曬
住私樓同住公屋真係差好遠咩
人生最緊要開心
錢又帶唔走既

你不如問下醫生肺4期 60歲有幾多% 可以幾年啦

如果以同保費黎講，住院個保額大好多，以用家利益角道去睇，除咗危疾，你用住院保個幾會亦都多好多，而且年紀愈大，用得愈多，甚至乎因為買左住院保，知道自己開始有問題會積極啲去醫，反而會避免左啲大病，住院保肯定唔好賺，所以保險公司一定係靠儲蓄人壽危疾去賺錢，所以班保險狗會講到你驚有危疾就要買多啲危疾，甚至有啲仆街會將你份保單砌到危疾大過人壽，其實你如果有危疾，最需要係唔使擔心錢去醫，呢個先係買保險對我哋用家最大嘅用處，所以如果你有10蚊買保險，起碼都要用7蚊買住院

睇你有冇得食標靶
而家有得食egfr alk 生存中位數係四年幾
無惡化存活期係3年幾

巴打
公屋同私樓分別唔大
但有錢同無錢分別好大
雖則住私樓都可以係窮人，一闊三大
日日睇蘋果慈善基金好多都拎綜援食標靶藥
幫得一個月幫唔到第二個月

標靶藥用在窮人身上仲衰過病死攞命

賽馬會善寧之家
環境好正

樓同屋企人真係無可比之處，唔醫一定後悔成世。不停諗住，萬一當時有再試下，話唔定有得救。頂多拎去按上按

無計相對台灣日本香港嘅醫療政策垃圾到仆街

bro ,我同你情況類似
你私樓既話保險應該有CLAIM得比較盡架喎~
我就公屋 靠左政府關愛基金支助左個邊標靶藥~
你兩老入息應該過哂限額 或者你睇睇啦。
講真 阿媽就得一個 後悔醫一定會有~
覺得時間唔多就同佢一齊做想做既野
問佢有冇野好想完成! 陪媽咪走落去

明知個病人窮到燶仲要佢地食標靶藥=害死佢地

又唔係隻隻藥都有資助
林子博老婆幸運可以眾籌到做其他治療
無人脈無關注死得仲慘

所以話我打手都要講，保險一定要買夠

久病床前無孝子(女), 樓主媽媽有個咁堅挺嘅24孝老公/仔(女), 真係好好彩. 賣樓囉, 錢冇咗咪再搵過, 搵唔番咪當發咗場夢. 活得冇遺憾最重要.

以前有個朋友, 全家兩個物業(唔連自住嗰層), 為咗佢爸爸嘅標靶藥, 都係咁賣哂(嗰時一針好似仲係6萬幾), 後來佢爸爸都係番發走咗, 前後三年左右.

安樂死
你無責任成世人幫藥廠, 醫生, 打工

住院保係指每年一個上限實報實銷果種醫療保險？

係呀

巴打 我同你個情況係完全一樣 想望多兩眼都唔俾
好無助..

而家點？病人住院？有無認知能力傾電話？

病好睇運

識人狂食煙都冇癌

反而做開運動果個會中

同埋中產有病又係慘

識人賣左樓都比唔起藥費持續性咁比

中產冇得申請資助

所以後生果個唔好睇唔起人

命運好難講

到有癌果陣後生比你笑既貧窮撚 吸煙撚

可能仲好命d

辛苦成世d錢就係買晒藥

咁中産為免慘過窮L， 係咪應該趁未有 cancer 前賣樓，使哂啲錢先？

你最多只能夠話窮有窮好，唔使面對兩難，因為冇得揀。

食老綜的人有得免費睇醫生都會怨無得打幾百蚊枝的流感針

無老綜食唔會申請到東華三院接病人去醫院的服務

食老綜如果唔死，唔洗食標靶藥其實安份守己生活算好好

幫推

Sorry禁錯不推文